# ID
# word: sentence
# First option
# Second option
# Third option
# Forth option
# Answer:  true option's number

ID: 1
مختار: افراد در هر زمینه‌ای مختار به سرمایه‌گذاری هستند.
مستقل
ناگهاني
مشترکی
گشوده
Answer: 1

ID: 2
مشورت: مشورت با متخصص راه حل‌های خوبی را به ارمغان می‌آورد.
تحسین
توجه
پیشنهاد
ستایش
Answer: 3

ID: 3
جالب: شیطنت‌های جالب کودکان شوق برانگیز است.
جذاب
نامطلوب
استفاده
مکان
Answer: 1

ID: 4
مخالفت:  مخالفت با بردگی در نهایت به جنبشی انجامید که از یوغ تجارت بردگان و آزار آنها به ستوه آمده بودند.
جاذبه
توجه
اعتراض
تداوم
Answer: 3

ID: 5
اخلال: اکنون تروریست‌ها در پاکستان مشغول طراحی حملات تروریستی هستند تا در روند انتخاب دولت جدید کابل اخلال ایجاد کنند.
مناسب
مخرب
پایدار
جذاب
Answer: 2

ID: 6
متناقض: اجزا و ابعاد سیستم همخوان نیست و این فرجام متناقض بودن سیاست‌ها است.
ریاضیاتی
متضاد
روشمند
اصلی
Answer: 2

ID: 7
اساسی: دولت اصلاحاتی جدی و اساسی در بازار مالی کشور انجام داده است و اثرات ان بر کلیه فعالیت‌های اقتصادی نمایان خواهد شد.
مهیج
گیج
اصلی
اولیه
Answer: 3

ID: 8
اختلال: می‌بایست ریشه مشکلات موجود را نه در سازوکار بازار بلکه در مسایل دیگر یعنی عوامل اختلال در بازار پیدا کرد.
اصرار
اجبار
قدرت
ممانعت
Answer: 4

ID: 9
قدرت: این گروه می‌توانند از قدرت سیاسی خود درجهت محدودیت بازار در فضای اقتصادی استفاده نمایند.
خراب
جلوگیری
توانایی
مترقی
Answer: 3

ID: 10
گمان: وقتی کارگردان کمدی از غش و ریسه رفتن تماشاگر روی صندلی سینما مطمئن می‌شود گمان می‌کند به هدف خود دست یافته است.
الهام
حدس
بحث
اثبات
Answer: 2

ID: 11
تظاهر: دلمان نمی‌خواست کسی از مشکل ما باخبر شود لذا تظاهر کردیم چون برای ادامه تحصیل می‌خواهیم به خارج از کشور برویم.
وانمود
مفهوم
امتیاز
تحریک
Answer: 1

ID: 12
افزایش: میزان تولید امسال در زمینه مواد کشاورزی در مقایسه با پارسال هفت درصد افزایش داشته است.
ربودن
شکست
هراسان
بیشتر
Answer: 4

ID: 13
زندگی: این شاعر معاصر چهل سال زندگی به علت بیماری سخت سرطان در تهران درگذشت.
وجود
موفقیت
تکثیر
برتری
Answer: 1

ID: 14
نگهداری: نگهداری فرزندان از آسیب‌ها و بیماری‌های جسمی و روانی از دغدغه‌های اصلی والدین محسوب می‌شود.
بهبود
حفظ
کنترل
تعمیر
Answer: 2

ID: 15
نقض: نقض قرارداد آسیب‌های جدی به روابط مابین دو کشور وارد کرده و همچنین خسارت‌هایی در پی دارد.
شکستن
توقف
اطاعت
ترویج
Answer: 1

ID: 16
رکود:  نقصان سرمایه اجتماعی و کاهش اعتماد بین شبکه بانکی و صاحبان کسب‌وکار زمینه ساز رکود هستند.
تجارت
نقصان
تولید
توسعه
Answer: 2

ID: 17
آشنا: هدف از انتشار این مجموعه را آشنا کردن خوانندگان با فرهنگ کشورهای مختلف بیان شده است.
خوشحال
تغذیه
آگاه
سازگار
Answer: 3

ID: 18
شناسایی: طی زمان پتانسیل‌ها و مزیت‌های نسبی طرفین شناسایی و زمینه ایجاد مبادلات تجاری فراهم میشود.
استرداد
تشخیص
بازسازی
درک
Answer: 2

ID: 19
عاقلانه: استدلال و بحث عاقلانه راه را بر هر شک و شبهه و فرافکنی می‌بندد.
توصیه
قادر
کنترل
منطقی
Answer: 4

ID: 20
واضح: استاد تاکید کردند که راه‌حل‌ها حتما باید واضح و خوانا باشند.
جمعی
ارام
دقیق
مداوم
Answer: 3

ID: 21
مداوم: تلاش و تمرین مداوم است که موفقیت به بار می‌آورد.
پیوسته
سازنده
وحشتناک
وخیم
Answer: 1

ID: 22
شدت: رسیدن به آرمان‌ها شدت عمل و کوشش شبانه‌روزی می‌طلبد.
تقویت
مواجه
خطر
روشن
Answer: 1

ID: 23
تکرار: با ورق‌زدن دفترچه خاطرات گویا آنها بازسازی و تکرار می‌شوند و گاه لبخندی عمیق بر چهره می‌نشانند.
تغییر
تجدید
پنهان
معکوس
Answer: 2

ID: 24
صریح: حکم می‌بایست صریح و واضح باشد تا شبهه‌ساز نشود.
نامشخص
مصمم
روشن
مودب
Answer: 3

ID: 25
جلب: جلب توجه مشتریان گاه با تبلیغ کیفیت صورت می‌گیرد و گاه با کاهش قیمت.
جذب
کسب
حفظ
یافتن
Answer: 1

ID: 26
تحمل: صبوری و تحمل مشکلات و بیماری‌ها مس وجود آدمی را به طلا مبدل می‌کند.
تاب
ترجیح
منظم
فهمیدن
Answer: 1

ID: 27
ثابت: برخی درآمد ثابت را عاملی برای خوشبختی ثابت به حساب می‌آورند در حالیکه ثابت بودن در تلاش را نادیده می‌گیرند.
مقاوم
پایدار
واکنش
بیماری
Answer: 2

ID: 28
اعتبار: تجربه نشان داده در بسیاری از موارد اعتبار در میان مردم از اعتبار بانکی بیشتر سودمند است.
شهرت
مزیت
عملکرد
تلاش
Answer: 1

ID: 29
شخصیت: کدام شخصیت عالیرتبه توان حل این همه معضل را به این خوبی دارد؟
فرد
طبیعت
علامت
موقعیت
Answer: 1

ID: 30
حفظ: حراست و حفظ اسرار و مطالب محرمانه از ملزومات وزارت دفاع است.
بهبود
کنترل
نگهداری
تعمیر
Answer: 3

ID: 31
اصلاح: اصلاح ساختار بانکی و آموزش و پرورش از اصلی‌ترین برنامه‌های این دولت محسوب می‌شود.
تعیین
تغییر
انباشتن
نیاز
Answer: 2

ID: 32
انرژی: خوردن و آشامیدن انرژی لازم برای فعالیت‌های روزمره را تامین می‌کند.
نیرو
سواری
ایجاد
سوق
Answer: 1

ID: 33
حالت: تعیین حالت پیش‌فرض از ملزومات برنامه نویسی پایدار است.
ریخت
وضعیت
موقعیت
اندازه
Answer: 2

ID: 34
پرتاب: علی دایی با پرتاب توپ به سمت دروازه این گل به یاد ماندنی را به ارمغان می‌آورد.
شوت
عصبانی
تبدیل
ورود
Answer: 1

ID: 35
کوتاه: هر بعدازظهر همه‌ی اعضای خانواده به واسطه عصرانه‌ای کوتاه و دلپذیر به دور هم جمع می‌شوند.
دوره
مختصر
شتاب
درازی
Answer: 2

ID: 36
نمایاندن: تبرج در لغت به معنی نمایاندن هر چیزی است که پوشاندن آن لازم باشد.
فکر
نشان
تنبیه
تغییر
Answer: 2

ID: 37
بزهکاری: دزدی و بزهکاری و آشوب‌های خیابانی هر یک تقاص مناسب با خود را می‌طلبند.
مقام
نجابت
تخلف
درستی
Answer: 3

ID: 38
عجول: سعی کنیم بی‌قراری خود را مهار کرده، عجول بودن را با عملکرد با فکر و آرامش و طمانینه جایگزین کنیم.
درست
محتاط
فکر
شتابان
Answer: 4

ID: 39
متروک: قوانین و واژه‌های متروک باید حذف و جایگزین شوند.
مشترک
منزوی
منسوخ
شکوهمند
Answer: 2

ID: 40
اشفته: متهم کردن وزیر به آشفته کردن بازار ارز خود بازار را آشفته می‌کند.
متلاطم
فکور
اصولی
صلاحیتدار
Answer: 1

ID: 41
جنجالی: در این نشست جنجالی نقد و بررسی فیلم حاشیه‌ساز شد.
دلیل
اشکار
بحث
رازدار
Answer: 3

ID: 42
تمجید: تمجید و تشویق و دلگرمی به کودک نوعی جایزه محسوب شده و منجر به پیشرفت او می‌گردد.
تعریف
رقت
انکار
سرزنش
Answer: 1

ID: 43
آغاز: در آغاز هر کار نام خدا است.
تسلیم
تصفیه
شروع
خاتمه
Answer: 3

ID: 44
درخشش: درخشش خیره‌کننده این ماده گرانبها چشم ها را خیره کرده بود.
تاریک
تشعشع
معمولی
افسرده
Answer: 2

ID: 45
تیغه: تیغه این چاقو برنده بوده بر روی اجسام لیز می خورد و فرو می‌رود.
استقرار
لبه
پایه
مجسم
Answer: 2

ID: 46
سهو: اگر خطایی به سهو یا عمدا سر بزند فرد خاطی باید عذرخواهی کند.
اشتباه
نیت
ملاحظه
عمدی
Answer: 1

ID: 47
آغاز: آغاز کلام یا نوشته با نام خدا و منقبت پیامبران و اولیا الهی پوشش داده می‌شود.
افزایش
توسعه
تکامل
شروع
Answer: 4

ID: 48
پایه: پایه بسیاری از ناهنجاری‌ها تربیت بد خانوادگی است.
موجه
حمایت
حق
اساس
Answer: 4

ID: 49
اوج: بازار خودروی فرانسه در هنگام ورود یورو در اوج سلامتی قرار دارد.
حضیض
قله
خندق
شالوده
Answer: 2

ID: 50
افشا: خبرها حاکی از آن است که او مورد بازجویی قرار خواهد گرفت تا اطلاعاتش را افشا کند.
برملا
مخفی
مجبور
تلافی
Answer: 1

ID: 51
خوشحال: من هنوز زندگی را دوست دارم و خوشحالم از داشتن اطرافیانی اینچنین.
مزاحم
خرسند
قلقلک
درون
Answer: 2

ID: 52
اضافی: گاز اضافی تولیدشده از این پروژه به صنایع محلی فروخته خواهد شد.
معتدل
معقول
مازاد
اجباری
Answer: 3

ID: 53
محدود: نباید فعالیت‌های اقتصادی را به گروه‌های مشخصی محدود کرد.
کافی
کریم
مرز
محصور
Answer: 4

ID: 54
سمی: این ترکیبات به شدت سمی و کشنده بوده و سرطان زا است.
حکایت
بیهوش
خون
زهراگین
Answer: 4

ID: 55
اسودگی: فیلسوف می‌کوشد با یافتن و کشف رازهای هستی، راهی برای آسودگی و رفاه انسان پدید آورد.
آشوب
اغتشاش
همهمه
ارامش
Answer: 4

ID: 56
جذب: استان فارس در زمره مراکز موفق در جذب کمک‌های افراد خیر است.
مکش
تحمیل
استشمام
واگذاری
Answer: 1

ID: 57
پراکنده: پس از حوادث اخیر حجم بی‌سابقه‌ای از زباله و نخاله‌های ساختمانی در نیویورک پراکنده شده است.
ترتیب
عادی
اوج
پخش
Answer: 4

ID: 58
قوی: او آن قدر عظیم است و آن قدر قدرت بازی‌اش قوی است که دیگران در کنارش محو می‌شوند.
ناپایدار
مستحکم
شکننده
اوج
Answer: 2

ID: 59
تسهیلات: وی سیاست تثبیت نرخ ارز و تسهیلات گمرکی را راهگشای سرمایه‌گذاری در کشور دانست.
راحتی
بدبختی
صلاحیت
مسالمت
Answer: 1

ID: 60
پخش: در فصل بهار گرده‌های گل با وزش باد پخش می‌شود.
تلف
منظم
جمع
پراکنده
Answer: 4

ID: 61
سکونت: سکونت در خوابگاه درس‌های فراوانی به من آموخت
فرار
مهاجرت
زندگی
درخواست
Answer: 3

ID: 62
اغراق: در بسیاری از آثار مکتوب فارسی شواهد بسیاری از این نوع تملق‌های توام با اغراق و عناوین و القاب آن سراغ داریم.
حقیقت
گزافه
تحقیر
محاصره
Answer: 2

ID: 63
کوچک: برنامه‌ای برای تهیه فهرست شرکت‌های کوچک و متوسط برتر در دست داریم
صاف
عقبی
بزرگ
ریز
Answer: 4

ID: 64
رایج: اساسا وضعیت صنعت و فرهنگ حاکم بر آن در ایران با آنچه که در دنیا رایج است تفاوت‌های بسیار زیادی دارد
شایع
محدود
نادر
استثنایی
Answer: 1

ID: 65
سرنگون: وی توجه به عراق و تلاش‌ها برای سرنگون کردن صدام حسین را متمایز از رای مجلس خواند
راهنمایی
تغییر
استعفا
خلع
Answer: 4

ID: 66
آغاز: سومین جشنواره موسیقی جوان از صبح امروز در خانه هنرمندان آغاز می‌شود
شروع
تصدیق
نزاع
نگران
Answer: 1

ID: 67
معما: تقریبا برایمان عادت شده است که در اینگونه مواقع سردرگم شویم و موفق به یافتن کلید معما نگردیم
موفقیت
موضوع
معضل
پافشاری
Answer: 2

ID: 68
انگیزه: آغاز یک روز پرانگیزه با جملات و افکار مثبت میسر می‌شود
حمایت
انرژی
نظم
نظر
Answer: 2

ID: 69
دریافت: از متن چنین دریافت می‌شود که این دو کلمه جایگزین کلمه‌ای شده‌اند
استنباط
مقایسه
تجزیه
بحث
Answer: 1

ID: 70
فاحش: علامه محمد قزوینی متذکر می‌شود که این گفته خطای صریح و غلط فاحش و سهو اشکار است
واضح
کلی
نهایی
اقتصادی
Answer: 1

ID: 71
محل: واحد گمشدگان در سه روز اخیر هزاران نفر را برای یافتن محل اسکانشان هدایت کرده است
تمرین
مکان
اجرا
تقدم
Answer: 2

ID: 72
بحث: مباحثه و تبادل نظر و گفتگو و بحث و اشتراک اطلاعات و معلومات در حوزه‌های علمیه رواج فراوان داشته است
تظاهرات
مناظره
سیاست
تنفر
Answer: 2

ID: 73
حدودا: تحلیل‌گران سخن از تداوم رشد قیمت گندم به میزان حدودا ده درصد می‌رانند
فقط
تقریبا
کامل
منظم
Answer: 2

ID: 74
قسمت: بنای عمارت از قسمت میانی دو طبقه و از جبهه غربی و شرقی سه طبقه است
محموله
ماموریت
سوخت
بخش
Answer: 4

ID: 75
گروه: کشورهای جهان براساس میزان شیوع بیماری صرع به شش گروه تقسیم شده‌اند
دسته
دریاچه
اشیانه
نامحدود
Answer: 1

ID: 76
کاهش: با کاهش قیمت نفت بار دیگر با کمبود بودجه مواجه خواهیم شد
تنزل
تداوم
اتفاق
پاسخ
Answer: 1

ID: 77
اکثرا: شرکت‌های تولیدکننده سیمان هم اکثرا نیمی از پیش‌بینی سود خود را پوشش دادند
دوره
حقیقتا
سریع
اغلب
Answer: 4

ID: 78
مراسم: مراسم فارغ‌التحصیلی دانشجویان کارشناسی در ماه اردیبهشت و در تالار سحر به صرف شیرینی برگزار می‌شود
جشن
جد
منظره
لباس
Answer: 1

ID: 79
ناگهانی: طی این اقدام ناگهانی شوک عظیمی به بدنه فرودست جامعه وارد آمد
دلپذیر
خالق
اتفاقی
نمایشی
Answer: 3

ID: 80
دگرگونی: این طرح چشم‌گیرترین دگرگونی در ساختار فرماندهی نظامی آمریکا است.
وجود
بسط
مقایسه
تغییر
Answer: 4

ID: 81
تند: غذای تند به افزایش هیجان و برخورد و واکنش تند می‌انجامد
قوی
تلخ
عجیب
تیز
Answer: 4

ID: 82
رشته: رشته‌ها را به دور نشان پیچید و مسیری رنگی درست کرد
حشره
الگو
نخ
قطعه
Answer: 3

ID: 83
پر: ظرف را از شکر پر کرد و در کیک ریخت
خلق
غفلت
مملو
معاف
Answer: 3

ID: 84
ممتاز: طی مراسمی از دانشجویان ممتاز تقدیر به عمل آمد
مشتاق
عالی
گرم
مسری
Answer: 2

ID: 85
مشخص: استاد یادآور شد که به برگه‌هایی با پاسخ‌هایی غیر مشخص و نامفهوم و نا خوانا نمره‌ای تعلق نمی‌گیرد
نوشته
مدرن
معین
استادانه
Answer: 3

ID: 86
پایداری:  با بررسی آیات قرآن مشخص می‌شود که پایداری در قرآن کریم مرتبط با صبر و استقامت است
ثبات
ناشناخته
شگفت
نهایی
Answer: 1

ID: 87
آهنگ: این آهنگ را حتما چندین بار به مناسبت‌های مختلف از صدا و سیما شنیده‌اید
گام
مطالب
ابزار
نوا
Answer: 4

ID: 88
دادن: دادن جوایز به دانشجویان ممتاز سه ساعت زمان برد
اعطا
اگهی
تکرار
کاهش
Answer: 1

ID: 89
فاسد: افراد مسموم با مواد غذایی آلوده یا فاسد شده، علایمی همچون اسهال و استفراغ را تجربه می‌کنند
ذوب
مصرف
خراب
اب
Answer: 3

ID: 90
آشکارا: آشکار به شی یا فرد پیدا در مقابل شی یا فرد پنهان و نهان اطلاق می‌شود
نامعقول
تناقض
جدا
علنی
Answer: 4

ID: 91
لطیف: استفاده از اين مطالب لطيف در گفتار و نوشتار كلام گوينده يا نويسنده را آرايش مي‌دهد
متعادل
سنتی
منظم
ظریف
Answer: 4

ID: 92
تولید:  توليد محصولات کشاورزى و همچنين مسئله جمعيت به‌ويژه در سال‌هاى اخير مورد توجه قرار گرفته است
تبدیل
جذب
تنظی
محصول
Answer: 4

ID: 93
اجازه: حضور در اردو برای دانش‌آموزان مشروط به اجازه والدین بود
عنوان
محیط
قربانی
اذن
Answer: 4

ID: 94
انگیزه: در این نشست به عوامل ایجاد انگیزه و ارتقا عملکرد پژوهشی در دانش‌آموزان و معلمان پرداخته شد
حفاظت
اجبار
شکل
تشویق
Answer: 4

ID: 95
اکران: برنامه سینماهای تهران و فیلمهای درحال اکران را می‌توان در سایت دید
آغاز
نمایش
کسب
تهدید
Answer: 2

ID: 96
یکسان: برخورد یکسان در شرایط مشابه از ملزومات عدالت است
همانند
مضاعف
نمایش
خوانا
Answer: 1

ID: 97
مبهم: دامن زدن به وضعیت مبهم جنگ در عراق از تاکتیک‌های دولت امریکا محسوب می‌شود
ریز
ترد
نامشخص
پایدار
Answer: 3

ID: 98
سایه: ملت ایران مذاکره زیر سایه تهدید را برنمی‌تابد
شبح
غلات
قطرات
خطوط
Answer: 1

ID: 99
تصادفی: انتخاب تصادفی افراد روشى است آمارى که طى آن تعدادی نمونه به صورت رندم انتخاب می‌شوند
سپس
اتفاقی
ابری
بیرحمانه
Answer: 2

ID: 100
تمام: در این توافق با انجام اقداماتی توسط ایران و آژانس تمام مسایل گذشته به طور کامل حل و فصل خواهد شد
اساسا
موفق
معمولا
کامل
Answer: 4

ID: 101
معلوم: شاید دوشنبه وضعیت کادر فنی معلوم شود و سپس بتوان تصمیمی اتخاذ کرد
مشخص
بحث
وانمود
فرض
Answer: 1

ID: 102
احتمال: مدیر درباره اینکه چقدر احتمال نوسات ارز در ماه‌های آینده وجود دارد، اظهار نظر کرد
پیشبینی
دوراندیشی
مطلوبیت
حاصلخیزی
Answer: 1

ID: 103
کوچک: بودن در معرض ذرات کوچک آلاینده هوا ممکن است سبب ایجاد تغییرات نامحسوس در مغز و بروز مشکلاتی در مغز شود
عمر

ریز
فرعی
Answer: 3

ID: 104
فهم: آهن از جمله موادغذایی است که روی فهم کودک تاثیر می‌گذارد و علاوه بر خون‌سازی ضریب هوشی بالا می‌برد
قبول
جالب
درک
خوشایند
Answer: 3

ID: 105
آسیب: این تفکر نشان‌دهنده آسیب پذیری و ناتوانی انسان‌ها و عدم آگاهی از حقوق و توانمندی‌هایشان است
طوفانی
مقاوم
منجمد
عجز
Answer: 4

ID: 106
نتایج: با بررسی نتایج نظرسنجی وضعیت اولیه مدیریت دانش در اداره کل و محبوبیت آنها مشخص می‌شود
درستی
حاصل
انطباق
سودمند
Answer: 2

ID: 107
نفوذ: بررسي ضريب نفوذ مايعات  در هوا با استفاده از داده‌هاي تجربي سخت است
انتشار
اقرار
زیاد
نشان
Answer: 1

ID: 108
کمین: غواص‌ها صبورانه در کهف شهادت کمین کردند تا در بزنگاه خط را بشکنند
فرض
تلاش
صف
باور
Answer: 3

ID: 109
وسوسه: این شغل انقدر جالب و وسوسه برانگیز است که مدتی است حتی در بین کودکان نیز رقابت افکنده است
جذاب
اگاه
شرمنده
مشتاق
Answer: 1

ID: 110
پیشرفته: ایران در حال تهیه دکترین نظامی پیشرفته است که بر پایه ارزیابی تهدیدات و پاره‌ای اهداف روشن راهبردی استوار است
مربوط
رایج
واقعی
پیچیده
Answer: 4

ID: 111
اعتبار: عکس‌العمل‌های عاطفی مشتریان به تقویت نام تجاری و اعتبار در تبلیغات و تاثیر حاصل را بر ارزش‌های درک شده است
زنده
مانع
نام
گرفتار
Answer: 3

ID: 112
اساسی: به من وقت بدهید تا تغیرات اساسی را در ادارات افغانستان بوجود آورم
محرمانه
بنیادی
دستیابی
دلسرد
Answer: 2

ID: 113
معمولی: باهمان رفتار معمولی مثل همیشه ساکت و آرام این روزها تنها حس می کنم گاهی کمی گنگم
نهایی
مهم
کامل
نرمال
Answer: 4

ID: 114
سرچشمه: هر رودي يك منبع يا سرچشمه دارد يعني مكاني كه رود سفرش را از آن آغاز می‌كند
شروع
نمایش
تخصیص
درخواست
Answer: 1

ID: 115
بارش: سواحل مرکزی و شرقی خزر ابری و بارش باران گاهی با رعد و برق و وزش باد پیش‌بینی می‌شود
ابزار
ریزش
نصب
درخواست
Answer: 2

ID: 116
محصول: به کالا يا خدمتى که از پروسه توليد به‌دست مى‌ايد، ستاده يا محصول گفته مى‌شود
تردید
فشار
قطعه
خروجی
Answer: 4

ID: 117
منصفانه: یکی از بنیادی‌ترین حق‌ها و از اصول دادرسی منصفانه حق برخورداری از دادگاه‌ مستقل است
عادلانه
طرفدارانه
ایجاد
ملاحظه
Answer: 1

ID: 118
تقریبا: تقريبا هيچكس به دنبال حقايق دردناك و خطرناك نيست
معمولا
حقیقتا
اغلب
حدودا
Answer: 4

ID: 119
قبلا:  نسخه اولیه قبلا رد شده بود و نویسنده مایل است تا نسخه‌ای اصلاح شده از مقاله را چاپ کند
کاملا
احتمالا
اشکارا
سابقا
Answer: 4

ID: 120
اجرا: دولت مصمم است با اجرا قانون رفع موانع تولید، مشکلات واحدهای تولیدی رفع شود
گسترش
افزایش
اعمال
حمایت
Answer: 3

ID: 121
مازاد: تاکید می‌شود که تمامی پول خود را وارد یک سرمایه گذاری نکرده و فقط پول مازاد خود را وارد بازار سرمایه کنیم
مالیات
مالی
اضافی
گرانبها
Answer: 3

ID: 122
سخن: خواندن غزلیات حافظ گرمی و لطف سخن و لطافت لفظ و خواندن مثنوی ژرفا و عمق و لذت مفاهیم برایمان در پی دارند
داستان
بحث
اعتقاد
بیان
Answer: 4

ID: 123
نامشخص: استراتژی دوم که به نظر می‌رسد طی چند سال گذشته دنبال شده احتمالا تا آینده نامشخص ادامه خواهد یافت
اغراق
برعکس
مبهم
غیرعمدی
Answer: 3

ID: 124
تحسین: تحسین از مسایل بسيار مهم تربيت اسلامي و از بهترين شيوه‌هاي تربيت كودک است
پایین
اخراج
تشویق
ترفیع
Answer: 3

ID: 125
نفوذ: دامنه نفوذ زبان فارسی بر سایر زبان‌های جهان قابل تامل است
تشویق
تاثیر
واضح
اصلاح
Answer: 2

ID: 126
آلودگی: روح لطیف هنرمند آلودگی و رظالت را بر نمی‌تابد و حساسیت بروز می‌دهد
مشهور
انقباض
کثافت
صنعتی
Answer: 3

ID: 127
شگفت: تحلیلی شگفت از خنده و گریه کودک در مقاله اخیر به چاپ رسیده است
جذاب
قدیمی
طبیعی
مهم
Answer: 1

ID: 128
ناگهانی: انتخاب ناگهانی افراد روشى است آمارى که طى آن تعدادی نمونه به صورت رندم انتخاب می‌شوند
موزون
خلاقانه
تصادفی
نمایشی
Answer: 3

ID: 129
پر:  یک اتوبوس پر از مسافر قصد عبور از عرض رودخانه را دارد
خلق
نادیده
مملو
معاف
Answer: 3

ID: 130
ممتاز: استاد ممتاز دانشگاه در نشست تحلیلی به بررسی اثر لبخند در ارتباطات پداخت
ذوق
برجسته
پرشور
مسری
Answer: 2

ID: 131
فاسد: غذلی فاسد باعث مسمومیت و حتی مرگ هم شده و نیاز به اوژانس پیش می‌آید
اب
استفاده
خراب
مایع
Answer: 3

ID: 132
متراکم: ذرات متراکم آب در ارتفاع بالا ایجاد ابر می‌کند
یکنواخت
فشرده
متنوع
جدید
Answer: 2

ID: 133
تولید: تولید برق ابی اهمیت سدها را بیش از پیش نمایان می‌کند
تبدیل
جذب
تنظیم
ایجاد
Answer: 4

ID: 134
تضاد: تضاد همان رویارویی دو گزاره با موضوع و محمول یکسان‌ و از حیث کیفیت و کمیت متفاوت است
تعجب
مشکل
راز
تناقض
Answer: 4

ID: 135
مدارا: مفهوم مدارا و نقش آن در رهبری سازمان و نیز تعیین شاخصهای مدارا از دیدگاه اندیشمندان و اسلام در نشست بررسی شد
تحمل
جبران
رابطه
بیرون
Answer: 1

ID: 136
عضو: چو عضوی به درد آورد روزگار دگر عضوها را نباشد قرار
عامل
ظاهر
بخش
ذره
Answer: 3

ID: 137
فعال: مهندس علاقه‌مند به کار فعال و با روابط عمومی قوی با حقوق ثابت بیمه و ایاب ذهاب دعوت به همکاری می‌شود
باوجدان
رک
مبتکر
کوشا
Answer: 4

ID: 138
پذیرش: مسولیت‌پذیری و پذیرش مسولیت امری مهم برای هر فرد است و کسی که پذیرش کننده باید بتواند در این زمینه جوابگو باشد
تاکید
بازگشت
قبول
اثبات
Answer: 3

ID: 139
بهینه: این محصول یک نرم‌افزار مفید و کاربردی دیگر در زمینه بهینه‌سازی دستگاه‌های اندرویدی است
عالی
ممکن
محتوی
قوی
Answer: 1

ID: 140
پایه: رشد و رونق صنعت کشاورزی پایه توسعه و خودکفایی و اشتغال‌زایی است
کمک
اساس
تاکید
دام
Answer: 2

ID: 141
تکامل: بی‌گمان بهبود راه‌ها در تکامل و پیشرفت تمدنی و فرهنگی بشر نقش اساسی دارد که بر هیچ کسی پوشیده نیست
تغییر
توسعه
حفظ
انکار
Answer: 2

ID: 142
باخبر: یک منبع با خبر در هیات جمهوری اسلامی ایران تاکید کرد که توافق جامع نهایی بر سر برنامه هسته‌ای ایران حاصل خواهد شد
امن
مشاهده
تصور
اگاه
Answer: 4

ID: 143
مهم: غیور مردان ارتش اسلام مسؤولیت مهم حراست و پاسداری از كیان مقدس جمهوری اسلامی ایران را مشتاقانه پذیرا شدند
وحشتناک
قوی
خطیر
معتمد
Answer: 3

ID: 144
مشورت: مشورت و همفکری باعث رشد و بالندگی افراد و امور و کارها در جامعه می‌گردد
مجبور
همفکری
مجبور
اثر
Answer: 2

ID: 145
پذیرش: مسئولیت‌پذیری و قبول مسئولیت امری مهم برای هر فرد است و کسی که قبول کننده باید بتواند در این زمینه جوابگو باشد
مثال
جداسازی
تشریح
موافقت
Answer: 4

ID: 146
پر: یک اتوبوس پر از مسافر قصد عبور از عرض رودخانه را دارد
زیاد
متفاوت
گسترش
عجیب
Answer: 1

ID: 147
تقویت:  وزیر امور در دیدار بر لزوم تقویت روابط دو جانبه در زمینه گردشگری تاکید کرد
مشکوک
سازش
گسترش
اعتماد
Answer: 3

ID: 148
تعهد: بنابراين در صورتى كه به آنها قول داده و تعهد نمايم مطالبه انجام و وفاى بعهد را خواهم كرد
اخراج
التزام
تاثیر
قصد
Answer: 2

ID: 149
شدید: زلزله شدید روز گذشته نپال باعث ریزش بهمن مهیب در اورست شد که این اتفاق شرایط صعود کوهنوردان را بغرنج کرده است
بیهوده
منعطف
جزیی
سخت
Answer: 4

ID: 150
منع: اروپا برای دوری از برخوردهای اجتماعی چاپ کاریکاتورهای مذهبی را منع کرد
وضع
خسته
مقاومت
جلوگیری
Answer: 4

ID: 151
نشان: نشان تجاری یا نماد بازرگانی، اعم است از هر گونه رنگ، تصویر و نشانه‌ای که نشانگر یک محصول یا خدمت می‌باشد
علامت
دربرگیری
پناه
عمل
Answer: 1

ID: 152
وحشتناک:  اگر کنگره آمریکا این توافق را بکشد، این موضوع تاثیر وحشتناکی بر جایگاه آمریکا در جهان خواهد داشت
دسترسی
مضر
کامل
مفید
Answer: 2

ID: 153
حلقه:  سپس بخش بیرونی حلقه طوری می‌لغزد که برآمدگی‌های روی حلقه بتواند با دنده درگیر شود
تسلط
چرخ
آزار
خرج
Answer: 2

ID: 154
نامنظم: متاسفانه در كشور ما در كار فرهنگي همه مانند يك اركستر نامنظم و ناهماهنگ عمل كرده‌اند
پراکنده
خراب
ناهماهنگ
پرش
Answer: 3

ID: 155
وفاداری: حماسه 9 دی، عاشورای مردم ایران برای وفاداری به نظام اسلامی و جان‌نثاری در طریق ولایت بود
شهرت
رفاه
امنیت
سرسپردگی
Answer: 4

ID: 156
حاصلخیز:  برای تولید محصول کشاورزی سالم و ارگانیک به خاک حاصلخیز نیاز است
خشک
غنی
یکنواخت
مرطوب
Answer: 2

ID: 157
ناچیز: سهم ناچیز و بسیار کم ایران از بازار چند میلیارد دلاری برند حلال تاسف‌آمیز است
اوج
زیاد
قوی
کم
Answer: 4

ID: 158
مقدماتی: کتاب آموزش مقدماتی به صورت گام به گام و به زبان ساده برای افرادی که در اوایل کار یادگیری زبان انگلیسی می‌باشند
ابتدایی
خاموش
عالی
اختیاری
Answer: 1

ID: 159
نارضایتی: نارضایتی و کشمکش همسران می‌تواند ناشی از رفتار نابهنجار یکی یا هردوی آنها باشد
انکار
مخالفت
خواری
دلخوری
Answer: 4

ID: 160
مبهم: نکات مبهم پیرامون تحول دین‌های هندی بسیار است
متفاوت
تردید
عجیب
عظیم
Answer: 2

ID: 161
عجیب: در میان تمام جاذبه‌های گردشگری جهان، مکان‌های زیرزمینی شاید مخوف‌تر، عجیب‌تر و جذاب‌تر از همه باشند
فرق
بادوام
مرموز
فعال
Answer: 3

ID: 162
سرزنده: همیشه سالم و سرزنده و کامروا و عزیز و موفق و بزرگوار باشی
بشاش
منتقدانه
فرم
خشک
Answer: 1

ID: 163
پرتاب: قدرت توپ را تنظیم کرده و با استفاده از کلیدهای بالا و پایین زاویه پرتاب را مشخص کنید
حمل
فرار
انداختن
آشکار
Answer: 3

ID: 164
کمبود: به بررسی فرصت‌ها و تهدیدات این مقوله بنیادین بپردازیم تا به نقاط قوت و ضعف، کمبودها و نقصان ها به اشرافی رسید
تهیه
درصد
بیماری
نقصان
Answer: 4

ID: 165
نماد: در طول تاریخ از نماد ، که نوعی علامت واجد هویت بصری است ، به
نشانه
منبع
فقرات
راحتی
Answer: 1

ID: 166
دخالت:  با یک حدیث یا نوشته‌اى راجع به مسئله تجسس و دخالت نکردن در امور دیگران به من کمک بفرمایید
نابودی
پافشاری
فضولی
نفهمی
Answer: 3

ID: 167
تغذیه: برای رسیدن به یک روش تغذیه‌ای مناسب و سلامت‌ مدار، داشتن دانش تغذیه‌ای بسیار ضروری است
رضایت
وابستگی
رفتار
خوراک
Answer: 4

ID: 168
ناسازگار: پیدایش اموری که با طبع آدمی ناسازگار است او را ناخشنود و آسایش و راحتی را از او سلب می‌کند
ثابت
زیرک
ناملایم
کنجکاو
Answer: 3

ID: 169
نشان: برنامه سینماهای تهران و فیلمهای درحال نشان دادن را میتوان در سایت دید
نمایش
امیدوار
ثابت
تحریک
Answer: 1

ID: 170
توهین: سب و دشنام دادن به مخالفان اسلام در هيچ يك از آموزه‌هاي ديني سفارش نشده است
اسایش
دشنام
نگهداری
داخلی
Answer: 2

ID: 171
آرام:  آرام شدن هوا در سطح زمین و فرونشست‌ها مراکز پرفشار باعث ایجاد آلودگی و غبار در نقاط صنعتی و شهری می‌شود
فرار
تخفیف
نابود
فرونشینی
Answer: 4

ID: 172
غذا: تغذیه سالم به معنای مصرف مقدار مناسب از تمام گروه‌های غذا برای داشتن یک زندگی سالم است
خوراک
سرگرمی
پارک
موزه
Answer: 1

ID: 173
صداقت: صداقت از بزرگ‌ترین فضایل اخلاقی است که در تعالیم و آموزه‌های دینی جایگاه ویژه دارد
توانایی
غریزه
راستگویی
برتری
Answer: 3

ID: 174
سختی:  آدمی سعی می‌کند همیشه از سختی ها فرار کند با اینکه همه معتقدند سختی‌ها انسان‌ساز هستند
منسجم
مشکل
صحیح
خونسرد
Answer: 2

ID: 175
تقریبا: تقریبا همه متخصصین بر این باورند که این توافق به درد نخور و مضر است
معلوم
اساسا
اشکارا
حدودا
Answer: 4

ID: 176
منقرض: عده‌ای از پژوهشگران بر این باورند که نیمی از گونه‌های کنونیِ جهان تا پایان قرن منقرض می‌شوند
بیرون
زنده
دوباره
نابود
Answer: 4

ID: 177
مهم: جایگاه خانواده در تربیت صحیح فرزندان بسیار مهم است
هدفمند
وحشتناک
خطیر
نوید
Answer: 3

ID: 178
نمونه: تصاویر ارائه شده، نمونه‌هایی از آخرین و جدیدترین موهای ارایه شده در سال می باشند
مدل
ظاهر
پایه
رقابت
Answer: 1

ID: 179
چرخش: فهم چرخش زمين به دور محورش اسان نيست زيرا ما متوجه حركت آن نمي‌شويم
متعادل
گردش
دربرگیری
نتیجه
Answer: 2

ID: 180
توجه: تجربه نشان می‌دهد که فرد وقتی شی معینی را چند مرتبه مشاهده کند، توجه او نسبت به آن زودتر جلب می‌شود
دقت
وجود
نسبت
طبق
Answer: 1

ID: 181
اشتیاق: امروزه یکی از مهمترین دغدغه خانوادها ایجاد اشتیاق به درس خواندن در فرزندان است
سحر
دقت
رغبت
انسانیت
Answer: 3

ID: 182
فلج: اگر این امر محقق نشود عملا اقتصاد کشور فلج خواهد شد
نقد
ارزش
جدا
خراب
Answer: 4

ID: 183
فرق: وقتی این با آن فرق دارد یعنی از هم جدا هستند و عاملی موجب تفاوت میان آن دو شده و چیزی موجب امتیاز و جدایی آنهاست
گیج
ربط
تمایز
توجه
Answer: 3

ID: 184
عمدی: این گاز گرفتن‌ها عمدی نیست و می‌تواند بسته به سن کودک دلایل مختلفی داشته باشد
اگاهانه
مشخص
غرض
ذاتی
Answer: 1

ID: 185
اغوا: این تلاش‌ها برای شکستن مرجعیت سیاسی آغاز گردید که متاسفانه با اغوا عناصر ضعیف و جاهل انجام شد
امادگی
فریفتن
اجازه
اختلال
Answer: 2

ID: 186
تشخیص: الگوريتم مورد استفاده قابليت تشخيص اغلب خطاهای امنیتی را دارد
فرق
بیرون
شناسایی
سرچشمه
Answer: 3

ID: 187
معتبر:  خبرگزاری فارس رسانه‌ای مرجع معتبر و متقن و موجب افتخار نظام جمهوری اسلامی است
اصیل
اساسی
ناراحت
طبقه
Answer: 1

ID: 188
خیال:  خیال و تفکر و وهم و تصور و گمان و پندار و ظن و شک و شبهه و احتمال همه از کارکردهای مغز است
قصد
داستان
شناخت
توهم
Answer: 4

ID: 189
انباشتن: اعتماد نمودن به خدا به این شکل، انگیزه‌ای قوی برای ساده زیستن، نه انباشتن مال و ثروت به وجود می‌آورد
سبقت
مقابله
اندوختن
نشان
Answer: 3

ID: 190
کار:  سخت‌ترین کار دنیا کار در معدن است
انتخاب
ثروتمند
شغل
گردش
Answer: 3

ID: 191
پیچیده: ایده این است که ما می‌خواهیم بین مشکل ساده و پیچیده تفاوت بگذاریم
بغرنج
عملی
مبهم
نتیجه
Answer: 1

ID: 192
محتمل: آینده پژوهی تلاشی برای این شناخت اتفاقات محتمل آینده است
ممکن
واقعی
ظاهرا
کافی
Answer: 1

ID: 193
ویژگی: مهمترین ویژگی و خصیصه سپاه پاسداران انقلاب اسلامی بعد اعتقادی و معنوی آن است
حقایق
رموز
سهم
خصیصه
Answer: 4

ID: 194
اقرار: در کوی عشق شوکت شاهی نمی‌خرند
اعتماد
پذیرش
اظهار
داوری
Answer: 3

ID: 195
کمک: توسعه این رشته ورزشی در عرصه قهرمانی و حرفه‌ای را مستلزم کمک بخش خصوصی عنوان کرد
نابود
حمایت
تغییر
کار
Answer: 2

ID: 196
استدلال: می‌توان در برابر جامعه جهانی با استدلال و گفت‌وگو اهداف و منافع ملی کشور را دنبال کرد
منطق
نابرابر
شخصی
مجزا
Answer: 1

ID: 197
خطا: حقيقت را دوست بدار، ولي خطا را عفو كن
متغیر
اشتباه
نمونه
تاثیر
Answer: 2

ID: 198
زیاد: فاصله زیاد رویکرد امثال ایشان با رویکرد معتدل و منصفانه رهبر معظم انقلاب به خدمات اجتماعی جالب توجه است
محافظه
افراطی
کافی
حجم
Answer: 2

ID: 199
ناگهانی: طی این اقدام ناگهانی شوک عظیمی به بدنه فرودست جامعه وارد آمد
مطابق
موقع
یکدفعه
حقیقت
Answer: 3

ID: 200
ندرت: مردان بسیار به ندرت دچار کمبود خون می‌شوند.
کم
اجتناب
اختیار
حماقت
Answer: 1

ID: 201
مازاد: سازمان لیگ لیست مازاد بازیکنان گسترش را درحالی اعلام کرد که قرار بود این اتفاق پس از بازی برابر راه‌آهن رخ دهد
مالیات
مالی
اضافی
گرانبها
Answer: 3

ID: 202
عمدتا: عمدتا روستاهای موفق یک روحانی خوش‌ فکر و فعال دارند.
اغلب
اشکارا
سابقا
کلا
Answer: 1

ID: 203
ایجاد: هدف داعش ایجاد تفرقه در بین مسلمانان است
نیاز
قرار
تشکیل
استفاده
Answer: 3

ID: 204
تمجید: تمجید و تشویق و دلگرمی به کودک نوعی جایزه محسوب شده و منجر به پیشرفت او می‌گردد
خوار
اخراج
ستایش
ترفیع
Answer: 3

ID: 205
خوشخو: اگر خوشخو باشی تو را به انگیزه‌های دیگر متهم می‌کنند
دسترس
مهربان
پولدار
ضعیف
Answer: 2

ID: 206
خرافه: مبادا خرافه‌ها و کارهای غیر منطقی‌شان عزاداری امام حسین  را ضایع کند
درک
نامعقول
جهت
پافشاری
Answer: 2

ID: 207
موثر: بررسي ضريب پخش موثر مايعات در هوا با استفاده از داده‌های تجربي سخت است
دوبل
نفوذ
مشخص
بهبود
Answer: 2

ID: 208
بخش: بنای عمارت از بخش میانی دو طبقه و از جبهه غربی و شرقی سه طبقه است
محموله
ماموریت
سوخت
قسمت
Answer: 4

ID: 209
جمعی: می‌توان از قدرت سیاسی این حرکت جمعی درجهت محدودیت بازار در فضای اقتصادی استفاده نمود
گروهی
حوضچه
اشیانه
پناهگاه
Answer: 1

ID: 210
بسیار: اساسا وضعیت صنعت و فرهنگ حاکم بر آن در ایران با آنچه که در دنیا رایج است تفاوت‌های بسیار دارد
حد
زیاد
نسبتا
ندرت
Answer: 2

ID: 211
آلودگی:  روح لطیف هنرمند آلودگی و رظالت را بر نمی‌تابد و حساسیت بروز می‌دهد
محبوبیت
انقباض
پلیدی
صنعتی
Answer: 3

ID: 212
شکوه: حرم رضوي اوج شکوه هنر اسلامي را نشان می‌دهد
عظمت
قدیمی
طبیعی
مهم
Answer: 1

ID: 213
آزاد: حیوانات آزاد زیباتر هستند تا اینکه در اسارت قفس و حصار باشند.
دقیق
منظم
مخفی
نامحدود
Answer: 4

ID: 214
کاهش: نقصان سرمایه اجتماعی و کاهش اعتماد بین شبکه بانکی و صاحبان کسب و کار باعث رکود هستند
تقلیل
ادامه
رویداد
پاسخ
Answer: 1

ID: 215
عموما: الگوريتم مورد استفاده عموما خطاهای امنیتی را تشخيص می‌دهد
واقع
سریع
متناوب
اغلب
Answer: 4

ID: 216
نهان: تفاوت اصلی رمزنگاری و نهان‌نگاری آن است که در رمزنگاری هدف اختفا محتویات پیام است و نه به طور کلی وجود پیام
تاریک
شکننده
مخفی
چسبیده
Answer: 3

ID: 217
یکدفعه: طی این اقدام یکدفعه شوک عظیمی به بدنه فرودست جامعه وارد آمد
جذاب
خلاق
ناگهان
شگرف
Answer: 3

ID: 218
تغییر: بودن در معرض ذرات کوچک آلاینده هوا ممکن است سبب ایجاد تغییر نامحسوس در مغز و بروز مشکلاتی در مغز شود
وجود
توسعه
مقایسه
نوسان
Answer: 4

ID: 219
نیرومند: اعتمادنمودن به خدا به این شکل انگیزه‌ای نیرومند برای ساده زیستن و نه انباشتن مال و ثروت به وجود می‌آورد
قوی
تلخ
عجیب
داغ
Answer: 1

ID: 220
مملو: از آخرین باری که ظرفیت ورزشگاه مملو از جمعیت شده است، مدتها می‌گذرد
ایجاد
غفلت
کامل
معاف
Answer: 3

ID: 221
فراق: گم شدم در فراق چشمان بهار
ازمایش
بهره
اعلام
دوری
Answer: 3

ID: 222
مشهور: بحث و جدل دو هنرمند مشهور مقابل دوربین خبرنگاران خبرساز شد.
پرشور
معروف
شورش
عفونی
Answer: 2

ID: 223
معین: استاد یادآور شد که به برگه‌هایی با پاسخ‌هایی نا معین و نامفهوم و ناخوانا نمره‌ای تعلق نمی‌گیرد.
مکتوب
جدید
معلوم
مفصل
Answer: 3

ID: 224
ماندنی: آنچه ماندنی است، خلوص و اخلاص و ایثار شهیدان و خانواده‌شان است
پایدار
ناشناس
تکان
نهایی
Answer: 1

ID: 225
مضمون: عکس نوشته‌های بسیار زیبا و جملات قصار با مضمون عالی را در زیر مشاهده کنید
اقدام
معنی
وسایل
صوت
Answer: 2

ID: 226
مختص:  معافيت درآمد اجاره موضوع تبصره ده صرفا مختص واحدهاي مسکوني مي‌باشد
مقرر
اگهی
تکرار
کاهش
Answer: 1

ID: 227
کیفیت: کیفیت صلوات بر پیامبر اعظم صلی الله و علیه و آله نزد فرقه‌ها متفاوت است
ایده
خلاقیت
تصویرپردازی
چگونگی
Answer: 4

ID: 228
علنی: علنی به شی یا فرد پیدا در مقابل شی یا فرد پنهان و نهان اطلاق می‌شود
افراطی
همواره
جدی
آشکار
Answer: 4

ID: 229
کم: با توجه به کم‌بودن قیمت نفت بار دیگر با کمبود بودجه مواجه خواهیم شد
مساوی
ناچیز
متفاوت
اخیر
Answer: 2

ID: 230
تمدن: گزاف نیست اگر شوش را مظهر تاریخ تمدن در سرزمین ایران و مظهر تاریخ باستان‌شناسی ایران بدانیم
نامعمول
وسیع
شهرنشینی
خیابان
Answer: 3

ID: 231
دلالت: اگر فقط همین عبارت به ما رسیده بود کفایت می‌کرد و در دلالت بر فصاحت و بلاغت در عالی‌ترین مرتبه جای می‌گرفت
اشاره
افزایش
کنترل
انجام
Answer: 1

ID: 232
تحمل: تیم ما سختی‌های زیادی تحمل کرد ولی حالا اولین قهرمانی فصل را کسب کردیم
صبوری
جبران
فرد
بیرون
Answer: 1

ID: 233
شگفتی: بدن انسان به تنهایی دریایی از شگفتی‌ها است و ممکن است ما از خیلی از شگفتی‌های آن باخبر نباشیم
فراوان
سپاس
حیرت
جبران
Answer: 3

ID: 234
مشکوک: درگذشت مشکوک دختر موزیسین معروف ایرلندی بهانه‌ای شد برای بررسی مرگ افراد مشهور در دنیای هنر
امیدوار
متاسف
خنده
مرموز
Answer: 4

ID: 235
ممنوع: ورود به حساب بانکی افراد بدون مجوز قانونی ممنوع است
حفظ
نامشروع
مجادله
رویداد
Answer: 2

ID: 236
تضاد: تضاد همان رویارویی دو گزاره با موضوع و محمول یکسان‌ و از حیث کیفیت و کمیت متفاوت است
تناقض
مشکل
راز
شگفتی
Answer: 1

ID: 237
برجسته: تحسین از مسایل بسيار برجسته تربيت اسلامي و از بهترين شيوه‌هاي تربيت كودک است
آشکار
جالب
متقاعد
مهم
Answer: 4

ID: 238
همدست: آمریکا بطور مستقیم سیاست‌های حکومت بحرین را هدایت و مدیریت می‌کند و به همین دلیل همدست و شریک جرم آنها است
شریک
همراه
رازدار
فرمانده
Answer: 1

ID: 239
غرور: اين نگاه پر غرور، اين کلام پر تکبر، اين رفتار پر تکبر به چه دل بسته است
نخوت
شخصیت
ابرو
مقام
Answer: 1

ID: 240
حذف:  پس از اعمال تحریم ها دلالان و واسطه‌ها از فرایند صادرات حذف می‌شوند
اسم
رفع
شبیه
رسمیت
Answer: 2

ID: 241
رویارویی: رویارویی برابر ایران می‌تواند آموزشی بسیار بزرگ برای مردانش باشد
زیاده
تشویق
پدیدار
تجربه
Answer: 4

ID: 242
مایوس: یکی از مواردی که به جامعه و نظام ما ارزش داده و دشمنان را مایوس می‌کند ، اقامه نماز جمعه در کشور است
ناامید
تشویق
اتفاق
پدیدار
Answer: 1

ID: 243
تبعیض: ستم‌ها و تبعیض‌ها و تحقرهای فراوانی نسبت به این مردم شریف و آگاه و مقاوم و فداکار روا داشته شده است
عمل
ارایش
بیان
ظلم
Answer: 4

ID: 244
نابسامان: اقدامي درست و كارشناسي شده در جهت بهبود اوضاع نابسامان تیاتر لازم است
مزمن
ناارام
جدی
معمولی
Answer: 2

ID: 245
چالش: نکته مهم در پیدایش این چالش و تعامل با آن مرتبط است به رویکرد مواجهه نسل اول با این موضوعات
برخورد
شهرت
دریافت
شکوهمند
Answer: 1

ID: 246
شهرت: تجربه نشان داده در بسیاری از موارد شهرت در میان مردم از اعتبار بانکی بیشتر سودمند است
شکوه
مطمئن
اوازه
چاره
Answer: 3

ID: 247
مخرب: تقریبا همه متخصصین بر این باورند که این توافق به درد نخور و مخرب است
معلول
مضر
شکوهمند
حافظ
Answer: 2

ID: 248
نمایان: تغذیه نا مناسب موجب بروز مسمومیت و نمایان شدن بیماری‌های مختلفی در بدن می‌شود
ازدیاد
عمل
فشرده
پدیدار
Answer: 4

ID: 249
پیروزی: اگر در اولین قدم پیروزی نصیب ما می‌شد، سعی و عمل دیگر معنی نداشت
موفقیت
درنده
سختی
جایگزینی
Answer: 1

ID: 250
احاطه: محاصره حالتی است که بخشی از یک ناحیه یا کشور که از چندسو توسط سرزمین کشور دیگری احاطه شده باشد
اختصاص
حک
محصور
تابیده
Answer: 3

ID: 251
شدت: شدت غيرطبيعي‌ ضربان‌ قلب‌ عبارت‌ است‌ از شدت یافتن ضربان‌ قلب‌ به‌ نحوي‌ كه‌ قلب‌ بسيار سريع‌تر از حالت‌ طبيعي‌ مي‌زند
وفادار
بالقوه
تندی
خیانت
Answer: 3

ID: 252
اعتماد: اعتماد از روی شواهد و مدارک قابل لمس وعقلانی بدست می‌آید
عادی
منعطف
ناباورانه
اطمینان
Answer: 4

ID: 253
بیرون: با بیرون ریختن این هوا،  حالات و احساسات شما نیز بیرون می ریزند زیرا همه چیز با تنفس شما ارتباط دارد
دور
فروش
خراب
جمع
Answer: 1

ID: 254
کالا: اگر دوست ندارید کالا چینی بخرید به بارکد آن دقت کنید
چاشنی
نگهدارنده
علاج
جنس
Answer: 4

ID: 255
رانش: از عقب راکت فضاپیما خارج می‌شود و باعث رانش به سمت جلو یا نیروی پرتاب می‌شود
برخورد
زاویه
فشار
نمایش
Answer: 3

ID: 256
کنترل: کنترل بازار به عهده اداره صنعت و معدن و تجارت است
تنظیم
مسبب
نمایش
بدتر
Answer: 1

ID: 257
معاصر: چند مجموعه از آثار تعدادی از هنرمندان معاصر شاخص ایران در گالری‌ها نمایش داده شد
همزمان
بحث
جدید
معتدل
Answer: 1

ID: 258
عاقبت: آنان عاقبت به این نتیجه رسیدند که پیشنهاد ایران نمی‌تواند برای مقامات عالی مثبت باشد
نهایت
پیشرفت
نسنجیده
مذهبی
Answer: 1

ID: 259
پنهان: تفاوت اصلی رمزنگاری و پنهان نگاری آن است که در رمز نگاری هدف اختفا محتویات پیام است و نه به طور کلی وجود پیام
فسیل
محافظت
حیرت
نهفته
Answer: 4

ID: 260
دادن: زمان و نحوه دادن كارت ورود به جلسه آزمون کارشناسی ارشد اعلام شد
توزیع
پراکنده
مشخص
کمک
Answer: 1

ID: 261
مصرف: برنامه‌ریزی در جهت کاهش و وابستگی کشور به آب و بهینه کردن مصرف آب امکان‌پذیر خواهد بود
قرار
مشخص
استفاده
بلعیده
Answer: 3

ID: 262
خاموش: در این مطلب قصد داریم ترفند روشن‌ و خاموش کردن صفحه‌ دستگاه اندروید بدون لمس دست را آموزش بدهیم
غیرفعال
متحرک
ساکن
ناهموار
Answer: 1

ID: 263
برجسته: آنچه باعث مراجعه بیمار به پزشک می‌شود، وجود یک توده برجسته در پشت مچ دست است
مشخص
برامده
ناهموار
میخ
Answer: 2

ID: 264
خیراندیش: از لابه‌لای گاتها به خوبی روشن می‌شود که یک مرد تیزهوش و هوشمند و پرتلاش و نیک‌ خواه و خیراندیش سخن می‌گوید
نگران
کینه
تنها
مهربان
Answer: 4

ID: 265
مهم: غیور مردان ارتش اسلام مسؤولیت مهم حراست و پاسداری از كیان مقدس جمهوری اسلامی ایران را مشتاقانه پذیرا شدند
متوسط
تنها
حیاتی
شدید
Answer: 3

ID: 266
پردازش: اینکه کدام قسمت مشکل دارد و بر مبنای نیازهای کشاورز، دانش و اطلاعات مورد نیاز پردازش می‌شود
غوطه
خشک
تحلیل
رنگی
Answer: 3

ID: 267
منجمد: با اقدامات پیش گیرانه دولت قیمت مرغ منجمد در بازار کنترل شد
یخ
شور
معتدل
داغ
Answer: 1

ID: 268
بومی: مدیریت گردشگری جنگل ابر حق مسلم مردم بومی اطراف این جنگل است
ساکن
شور
دشمن
پوسته
Answer: 1

ID: 269
امرانه: گاهی دسترسی به این مهم با ارشاد و تعلیم یا موعظه و نصیحت انجام‌شدنی است و زمانی نیز باید برخورد امرانه باشد
خائن
ناازموده
مقتدرانه
احساساتی
Answer: 3

ID: 270
مشغول: مانور دادن بر روی فوتبال باعث سرگرم شدن و مشغول شدن جوانان و در نتیجه باعث کمتر شدن فساد می‌شود
مدیریت
توسعه
تهیه
سرگرم
Answer: 4

ID: 271
میل: بسیاری خواهان بهبود زندگی خود هستند اما در رسیدن به موفقیت باز می‌مانند این اشخاص میل را با آرزو اشتباه می‌گیرند
خواسته
یاس
امید
ناگوار
Answer: 1

ID: 272
خراب: کلاهبرداران طعمه‌هاي خود را با اظهاراتي مانند سيستم خراب است اغوا می‌کنند
متلاشی
کنار
انکار
بلعیده
Answer: 1

ID: 273
رد: رئیس‌جمهور ایران و ترکیه در نشست خبری مشترک خود بر رد جنگ در منطقه تاکید کردند
اعتراف
متوقف
نپذیرفتن
جدال
Answer: 3

ID: 274
تمام: در این توافق با انجام اقداماتی توسط ایران و آژانس تمام مسایل گذشته به طور کامل حل و فصل خواهد شد
مصرف
کامل
بلعیده
هضم
Answer: 2

ID: 275
تعطیل: از ابتدای سال جاری تاکنون پنج واحد صنعتی تعطیل احیا و به بهره‌برداری رسیده است
رد
اخراج
تکه
بسته
Answer: 4

ID: 276
متکی: زندانبانی ما متکی بر الگوی اسلامی و اصلاح و تربیت است
موجود
اعتماد
مبتنی
سازماندهی
Answer: 3

ID: 277
وانمود: طوری وانمود شد که مردم عملا فكر كردنـد، یارانه پول نفت است
اذعان
انبوه
درک
پنهان
Answer: 1

ID: 278
فشرده: هوای فشرده شده وقتی آزاد شود دارای انرژی است
متراکم
قوی
کم
ضعیف
Answer: 1

ID: 279
متفرق: این واقعیت قلب انسان اندوهبار می‌کند که دشمنان در باطل خود وحدت دارند، و شما در حق خود، پراکنده و متفرق می‌باشید
تسلیم
اخراج
مسترد
پراکنده
Answer: 4

ID: 280
عمدی: اگر خطایی به سهو یا عمدا سر بزند فرد خاطی باید عذرخواهی کند
فراوان
صبور
غرض
فرتوت
Answer: 3

ID: 281
خرسند: اکثر والدین با خرسندی اهمیت دوستی در زندگی فرزندشان را تایید می‌کنند
اشنا
خوشنود
ترکیب
همراه
Answer: 2

ID: 282
اخراج: دو شرط رهایی فرجی دانا از استیضاح عبارتند از اینکه ستاره‌دارها  و فعالان فتنه اخراج شوند
خراب
اجرا
بازنشسته
برکنار
Answer: 4

ID: 283
آلوده: اکنون این فرد نام آشنا با دست‌های آلوده به خون قصد سفر به ایران را دارد
اشنا
اجرا
اغشته
تغذیه
Answer: 3

ID: 284
نقص: نقص سرمایه اجتماعی و کاهش اعتماد بین شبکه بانکی و صاحبان کسب و کار زمینه ساز رکود هستند
کمبود
کشته
سرکوب
اصلی
Answer: 1

ID: 285
تناقض: اجزا و ابعاد سیستم همخوان نیست و این فرجام تناقض سیاست‌ها است
ریاضی
ضد
سبک
مقدماتی
Answer: 2

ID: 286
اساسی: دولت اصلاحاتی جدی و اساسی در بازار مالی کشور انجام داده است و اثرات آن بر کلیه فعالیت‌های اقتصادی نمایان خواهد شد
هیجان
گیج
اصلی
حاشیه
Answer: 3

ID: 287
مانع: عربستان مانع ورودهواپیمای ایرانی به یمن شد
اصرار
وادار
قادر
سد
Answer: 4

ID: 288
جهان: به جهان خرم از آنم که جهان خرم از اوست
گیتی
دریا
هوا
منافع
Answer: 1

ID: 289
اطمینان: اطمینان از روی شواهد و مدارک قابل لمس وعقلانی بدست میاید
اعتماد
نگار
مثبت
خوشبین
Answer: 1

ID: 290
مداوم: تلاش و تمرین مداوم است که موفقیت به بار می‌آورد
سریع
افسانه
ته
مکرر
Answer: 4

ID: 291
صحیح: بار امانت حفظ انقلاب بر روی دوش تک ‌تک ما است و حرکت صحیح ما احیاگر خون شهدا خواهد بود
تعیین
درست
تقدیم
مخالفت
Answer: 2

ID: 292
اثر: دامنه اثر زبان فارسی بر سایر زبان‌های جهان قابل تامل است
بازدارنده
نفوذ
قدرتمند
پیشرفته
Answer: 2

ID: 293
حدس: وقتی کارگردان کمدی از ریسه رفتن تماشاگر روی صندلی سینما مطمئن می‌شود حدس میزند به هدف خود دست یافته است
ادعا
استدلال
اثبات
گمان
Answer: 4

ID: 294
نگران: تو نباید نگران باشی داشتن تخصص اکادمیک در یک حوزه نظری خاص، لزوما تاییدکننده مهارت یا علاقه‌مندی نیست
جهان
علمی
گرسنه
عصبی
Answer: 4

ID: 295
مشهور: بحث و جدل دو هنرمند مشهور مقابل دوربین خبرنگاران خبرساز شد
سفر
مطالعه
معروف
دانش
Answer: 3

ID: 296
کشور: دولت اصلاحاتی جدی و اساسی در بازار مالی کشور انجام داده است و اثرات آن بر کلیه فعالیت‌های اقتصادی نمایان خواهد شد
مملکت
بخش
نجیب
قاره
Answer: 1

ID: 297
مشهور: بحث و جدل دو هنرمند مشهور مقابل دوربین خبرنگاران خبرساز شد
مهربان
نجیب
معروف
جسور
Answer: 3

ID: 298
رشد: رشد و رونق صنعت کشاورزی پایه رشد و خود کفایی و اشتغال زایی است
خشم
خوشه
توسعه
آشکار
Answer: 3

ID: 299
ندرت: مردان بسیار به ندرت دچار کمبود خون می‌شوند
اندوهگین
کم
ارامش
قبلی
Answer: 2

ID: 300
ازمایش: اجرای یک برنامه با هدف پیدا کردن خطا فرایند آزمایش نرم‌افزار است
برتر
مجاز
قلب
تست
Answer: 4

ID: 301
جوان: مسابقه با حضور دوچرخه سواران برتر بزرگسال و جوان کشور در پارک برگزار خواهد شد
پسرعمو
خدمتکار
برنا
روستایی
Answer: 3

ID: 302
نابینا: پزشکان با قراردادن یک ریزتراشه داخل چشم افراد نابینا به بیماری التهاب رنگدانه‌ای شبکیه دید آنها را اصلاح کردند
شل
کور
کر
لال
Answer: 2

ID: 303
افزایش: میزان تولید امسال در زمینه مواد کشاورزی در مقایسه با پارسال هفت درصد افزایش داشته است
تغییر
ازدیاد
برگردانی
خراب
Answer: 2

ID: 304
ممنوع: ورود به حساب بانکی افراد بدون مجوز قانونی ممنوع است
مطالعه
پیشرفت
حمایت
تحریم
Answer: 4

ID: 305
اسان: این نرم‌افزار یک ابزار مدیریت دانلود رایگان با سرعت عالی و استفاده آسان است
نامنظم
راحت
غیرمنتظره
نهایی
Answer: 2

ID: 306
غلط: اجرای قانون هدفمندی یارانه از روز اول غلط و نادرست بود
شاد
ملحق
نادرست
سرمایه
Answer: 3

ID: 307
منظور: ما از تاثيری كه به دنبال كردن يك هدف در محيط پيرامون ما ايجاد كند آگاه نيستيم و تصور مي‌كنيم مقصد نهایی هدف است
تقاضا
هدف
تصحیح
مجاز
Answer: 2

ID: 308
متضاد: اجزا و ابعاد سیستم همخوان نیست و این فرجام متضاد بودن سیاست‌ها است
نامناسب
غیرمعتبر
مستعد
ناسازگار
Answer: 4

ID: 309
گرفتاری: همین ماشین‌هایی که اسباب گرفتاری والدین را فراهم می‌کنند، می‌خواهند در قالب اسباب‌ بازی وظیفه آنها را ایفا کند
اشتغال
مستحق
نایل
پیشبرد
Answer: 1

ID: 310
گسل: گسل‌هاي اجتماعي مانند گسل‌هاي زلزله خطرناک هستند
غار
دندانه
شکاف
سم
Answer: 3

ID: 311
زمان: وظیفه شیعیان در زمان کنونی دعا برای ظهور امام زمان است 
نرم
عصر
اثر
خودی
Answer: 2

ID: 312
بایر: بایر ویژگی سرزمین و منطقه‌ای است که براثر نبود آب یا کمبود بارندگی  گرم و خشک می‌شود
ممکن
نابالغ
مضحک
بیابان
Answer: 4

ID: 313
بدیع: ایده و سوژه‌های آثار جشنواره عمار بدیع بود
تازه
مناسب
لفظ
مسخره
Answer: 1

ID: 314
اعلام: آژانس روند راستی‌آزمایی برنامه اتمی ایران را اعلام کرد
سانسور
آشکار
کاهش
خرد
Answer: 2

ID: 315
برامده: آنچه باعث مراجعه بیمار به پزشک می‌شود، وجود یک توده برآمده در پشت مچ دست است
باخبر
برجسته
پایین
کشف
Answer: 2

ID: 316
مانع: عربستان مانع ورود هواپیمای ایرانی به یمن شد
کمک
صحبت
مجبور
مسدود
Answer: 4

ID: 317
مانع: عربستان مانع ورود هواپیمای ایرانی به یمن شد
تسلیم
مطالعه
مسدود
احداث
Answer: 3

ID: 318
ایما: صحبت‌ کردن به‌ تنهایی برایشان کافی نیست و همواره ایماهای جالب و عجیب را نیز رد و بدل می‌کنند
تعمیر
محدود
اشاره
تصدیق
Answer: 3

ID: 319
منتقل: امامت چگونه از فردی به فردی دیگر منتقل می‌شود
سرمایه
دارا
انتشار
مانع
Answer: 3

ID: 320
پیدا: علامه محمد قزوینی متذکر می‌شود که این گفته خطای صریح و غلط فاحش و سهو پیدا است
سرمایه
آشکار
دزدی
خرج
Answer: 2

ID: 321
مرتکب: اگر فردی ایرانی در خارج از ایران مرتکب جرمی شود، آیا محاکم داخلی می‌توانند او را محاکمه کنند
دارا
مانع
تقسیم
مجرم
Answer: 4

ID: 322
فعال:  باید با شاد کردن فضاهای شهری زمینه حضور فعال شهروندان در جامعه فراهم شود
ساده
حوصله
حیوانی
سرزنده
Answer: 4

ID: 323
تحلیل: اینکه کدام قسمت مشکل دارد و بر مبنای نیازهای کشاورز ، دانش و اطلاعات مورد نیاز تحلیل می‌شود
کشف
بررسی
تشدید
مشاهده
Answer: 2

ID: 324
اصلاح: اصلاح ساختار بانکی و آموزش و پرورش از اصلی‌ترین برنامه‌های این دولت محسوب می‌شود
بهبود
پیشنهاد
غنی
ذخیره
Answer: 1

ID: 325
ناراحت: این همه نگران و ناراحت نباشید
مهربان
ازرده
کارمند
محتمل
Answer: 2

ID: 326
منتخب: مدرس‌های منتخب ملت ایران قدرتمندانه در برابر زیاده‌خواهی‌های آمریکا می‌ایستند
برگزیده
خلاصه
ندرت
مداوم
Answer: 1

ID: 327
ابداع: او مشهور به کاتب برای نخستین‌ بار در جهان هنر خوشنویسی با ناخن را ابداع کرد و آثار بدیعی پدید آورد
عوض
کشاورز
ایجاد
قوی
Answer: 3

ID: 328
حذف: حذف این ماده خطرناک از آب با نانو به درمان بسیاری از بیماری‌ها کمک می‌کند
حساب
رد
ارزیابی
قابل
Answer: 2

ID: 329
بالقوه:  کاهش در سود هر سهم یا افزایش در زیان هر سهم با فرض تبدیل سهام عادی بالقوه به سهام عادی می‌باشد
لازم
قوی
احتمالی
موفقیت
Answer: 3

ID: 330
کنام: سبزه پیرامون آن کوه‌ها را دربرگرفته‌ و حالت چاله مانندی به آن داده‌اند که در زمان‌های نه ‌چندان دور کنام پلنگان بوده‌ است
اسمان
بندر
پناهگاه
پرنده
Answer: 3

ID: 331
توقف: توقف اجرای قرارداد آسیب‌های جدی به روابط مابین دو کشور وارد کرده و همچنین خسارت‌هایی در پی دارد
کاسترد
منع
پرنده
تصمیم
Answer: 2

ID: 332
دستگیر: اعترافات تلویزیونی در پرونده‌های زندانیان سیاسی دستگیر شده‌اند معمولا زیر تهدید شکنجه صورت می‌پذیرند
شناسایی
بازداشت
توصیف
اختیار
Answer: 2

ID: 333
معمولی:  با همان رفتار معمولی مثل همیشه ساکت و آرام این روزها تنها حس می‌کنم گاهی کمی گنگ هستم
خبره
فعال
نرمال
رنگارنگ
Answer: 3

ID: 334
تخلف:  تغييراتي که به اساس و اصل بنا لطمه نزند و باعث استفاده بهتر از عين مستاجره شود تخلف محسوب نمي‌شود
تعدی
توقع
ترقی
تولی
Answer: 1

ID: 335
رکود: نقصان سرمایه اجتماعی و کاهش اعتماد بین شبکه بانکی و صاحبان کسب و کار زمینه ساز رکود هستند
تجربه
کاهش
توهم
سازگار
Answer: 2

ID: 336
آشنا: این تفکر نشان‌دهنده آسیب‌پذیری و ناتوانی انسان‌ها و عدم آشنایی از حقوق و توانمندی‌هایشان است
خراب
سازنده
آگاه
خسته
Answer: 3

ID: 337
شناسایی:  طی زمان پتانسیل‌ها و مزیتهای نسبی طرفین شناسایی و زمینه ایجاد مبادلات تجاری فراهم میشود
برگشت
بازسازی
وضوح
تمیز
Answer: 4

ID: 338
عاقلانه: مبادا خرافه‌ها و کارهای غیر عاقلانه‌شان عزاداری امام حسین را ضایع کند
منطقی
توانا
توصیه
اداره
Answer: 1

ID: 339
وضوح: در این حالت مهربانی در صدای کودک به وضوح مشخص است
جمعی
ارام
روشنی
مداوم
Answer: 3

ID: 340
مستمر: تلاش و تمرین مستمر است که موفقیت به بار می‌آورد
مداوم
مقید
ترسناک
متراکم
Answer: 1

ID: 341
تندی: خودرویی با تندی ثابت روی تپه‌ای دایره‌ای شکل مسیر می‌پیماید
روبرو
خطا
سرعت
روشن
Answer: 3

ID: 342
تکرار: با ورق‌زدن دفترچه خاطرات گویا آنها بازسازی و تکرار می‌شوند و گاه لبخندی عمیق بر چهره می‌شنانند
تغییر
تجدید
مخفی
وارونه
Answer: 2

ID: 343
صریح: حکم میبایست صریح و واضح باشد تا شبهه‌ساز نشود
نامشخص
حیاتی
واضح
باادب
Answer: 3

ID: 344
خانه: حیات و باغچه خانه ساده ما پوشیده از گل و درخت و حوض ابی است
سبد
ماشین
صندلی
منزل
Answer: 4

ID: 345
اواز: اواز اب روان ، سر ظهر و بعد از غروب ، تنها صدایی است که سکوت زیرگذر را می‌شکند
نشستن
عصبانی
سرود
نقاشی
Answer: 3

ID: 346
ارزو: بسیاری خواهان بهبود زندگی خود هستند اما در رسیدن به موفقیت باز می مانند این اشخاص میل را با ارزو اشتباه می گیرند
نگرش
دلایل
ترس
ارمان
Answer: 4

ID: 347
مرده: مرده بودم که رسید عشق مرا ناجی شد
مرحوم
کور
فقیر
مجزا
Answer: 1

ID: 348
خشک: بیابان ویژگی سرزمین و منطقه‌ای است که براثر نبود اب یا کمبود بارندگی  گرم و خشک می شود
بایر
ارزش
گران
مارمولک
Answer: 1

ID: 349
مقدمه: مقدمه اغلب به بخش اغازین یک کتاب یا نوشته اطلاق می‌شود
دیباچه
جذاب
کشش
بلند
Answer: 1

ID: 350
شنیدن: سخن فاقد حسن و خوبى، شايسته شنیدن و گوش سپردن نيست
تمیز
کاهش
اختفا
استماع
Answer: 4

ID: 351
حدس: آنها تنها از گمان بى اساس پیروى مى‌نمایند  و حدس واهى مى‌زنند
معامله
حرکت
تخمین
اشتباه
Answer: 3

ID: 352
شناور: آنها به بررسی زندگی کوسه ‌های اعماق دریا و چگونگی شناور ماندن این جانداران در اب پرداخته اند
کارساز
غوطه
کشش
متمایل
Answer: 2

ID: 353
زیبا: در میان تمام جاذبه های گردشگری جهان، مکان های زیرزمینی شاید مخوف تر، عجیب تر و زیبا تر از همه باشند
گشاد
جذاب
تنگ
بلند
Answer: 2

ID: 354
مالی: حران مالی مجموعه‌ای از مشکلات مالی است
فکری
قانونی
اقتصادی
فیزیکی
Answer: 3

ID: 355
نزدیک: هنگامیکه این ستاره به خورشید نزدیک می گردد، هسته اش تبخیر شده و سری درخشان پدیدار می‌شود
تمام
قرین
خطرناک
درنده
Answer: 2

ID: 356
صدا: برخي از خوراكی ‌ها تاثير منفي روي امواج صوتي صدا دارند كه باعث مي‌شوند صدای ما به ظاهر نامطلوب برسد
نوا
تهدید
خطیر
اهمیت
Answer: 1

ID: 357
صرفه: با بهره‌ گیری از فناوری ارتباطات یکپارچه بر روی بستر پردازش ابری می توان راهکاری مقرون به صرفه ارایه نمود
فعالیت
منظره
سودمند
دوستانه
Answer: 3

ID: 358
پا: گيرنده‌ های قابل لمسی در كف پاها دارند كه با ماساژ دادن اين نقاط می‌توانيد از دردها و خستگی‌ های ان اعضا بكاهيد
کشش
قانون
دست
منظره
Answer: 3

ID: 359
تالار: تالار اجتماعات مرکزی دانشگاه با حضور رئیس مجمع روز متفاوتی را تجربه کرد
سالن
مطالعه
تکرار
ناباورانه
Answer: 1

ID: 360
انتقال: مقام امامت چگونه از فردی به فردی دیگر انتقال میابد
دادن
یادداشت
ماشین
تکرار
Answer: 1

ID: 361
باور: این واژه در فارسی به باور و ایمان و اعتقاد ترجمه شده است و از اصطلاحات مربوط به حوزه روان ‌شناسی اجتماعی است
خیلی
اعتدال
عقیده
لحظه
Answer: 3

ID: 362
ارسال: ارسال‌کنندگان مرسولات پستی مي‌توانند برای اطلاع یافتن از سرنوشت مرسوله خود از طریق پیام کوتاه اقدام کنند
انتقال
مضایقه
حساب
پرداخت
Answer: 1

ID: 363
ضعیف: چم گیری بافت نگهدارنده حیاتی لثه را تخریب کرده و باعث ضعیف شدن پایه های دندان میشود
کر
سست
ماشین
محل
Answer: 2

ID: 364
ابله: این فرد ابله چیزهایی نگاشت که خود نیز نمی دانست و نفهمید چه نوشت
پرشور
احمق
خیالپرداز
اخمو
Answer: 2

ID: 365
دوباره: با ورق زدن دفترچه خاطرات گویا آنها دوباره بازسازی می‌شوند و گاه لبخندی عمیق بر چهره می شنانند
فرستاده
مکرر
انتقال
قرض
Answer: 2

ID: 366
اعتبار: تجربه نشان داده در بسیاری از موارد اعتبار در میان مردم از سپرده بانکی بیشتر سودمند است
مطالعه
رسیدگی
باور
اهمیت
Answer: 4

ID: 367
وظیفه: صیانت از اموال عمومی وظیفه شرعی و قانونی هر شهروند است
ملاقات
مطالعه
تکلیف
تردید
Answer: 3

ID: 368
باور: تقریبا همه متخصصین بر این باورهستند که این توافق به درد نخور و مضر است
عقیده
پرداخت
گوش
تردید
Answer: 1

ID: 369
باربر: باربر کسى است که در خدمات حمل و نقل شهرى کالاها را معمولا با نیروى بازوى خود تا فواصلِ نسبتا کوتاه حمل مى‌کند
حسابدار
حمال
امداد
قوی
Answer: 2

ID: 370
نسخه: یک نسخه نامه یا کتاب را بدهید که من هم آن را ببینم
انتقاد
پیشنهاد
رونوشت
جرقه
Answer: 3

ID: 371
نوشته: بر روی سنگ قبر اهالی ادب ایران چه نوشته شده است
پرچم
حک
حاکم
خدمتگذار
Answer: 2

ID: 372
کاتب: او از نزدیک ترین اصحاب و محارم و کاتب وحی بود و خط زیبایی داشت
پیامبر
گزارشگر
نویسنده
خدمتکار
Answer: 3

ID: 373
وارد: پزشکان با وارد کردن یک ریزتراشه درون چشم افراد نابینا به بیماری التهاب رنگدانه‌ ای شبکیه دید آنها را اصلاح کردند
طبیعت
تولید
داخل
ارزان
Answer: 3

ID: 374
نو: او مشهور به کاتب برای نخستین‌ بار در جهان هنر خوشنویسی با ناخن را ابداع کرد و اثاری نو پدید آورد
تازه
خارجی
گران
اسان
Answer: 1

ID: 375
حفاظت: حراست و حفاظت از اسرار و مطالب محرمانه از ملزومات وزارت دفاع است
نگهداری
تکیه
وابستگی
انتقال
Answer: 1

ID: 376
حمل: باربر کسى است که در خدمات حمل شهرى کالاها را معمولا با نیروى بازوى خود تا فواصلِ نسبتا کوتاه حمل مى‌کند
ازمایش
وظیفه
سرعت
نقل
Answer: 4

ID: 377
نوشته: عکس نوشته های بسیار زیبا و جملات قصار با مضمون عالی را در زیر مشاهده کنید
ماشین
پول
یادداشت
جرقه
Answer: 3

ID: 378
اشتراک: مدارک مورد نیاز برای قرارداد اشتراک نشریات در سال تصویب و با فرم هایی اطلاع رسانی شد
جلد
عضویت
مقاله
الهام
Answer: 2

ID: 379
انقضا: به تاریخ انقضا مصرف لوازم ارایشی دقت کنید
پایان
شروع
دست
تاثیر
Answer: 1

ID: 380
اشتیاق: امروزه یکی از مهمترین دغدغه ی خانوادها ایجاد اشتیاق به درس خواندن در فرزندان است
ذوق
توقع
تظاهر
یقین
Answer: 1

ID: 381
تنفس: در عمل تنفس دو حرکت اصلى وجود دارد دم که ضمن آن هوا به داخل شش‌ها کشيده مى‌شود و عکس آن
محکوم
دقت
بازدم
پذیرش
Answer: 3

ID: 382
بررسی:  مفهوم مدارا و نقش آن در رهبری سازمان و نیز تعیین شاخصهای مدارا از دیدگاه اندیشمندان و اسلام در نشست بررسی شد
گشتاسب
معرفی
محکوم
تحلیل
Answer: 4

ID: 383
پذیرش: مسولیت پذیری و پذیرش مسولیت امری مهم برای هر فرد است و کسی که پذیرش کننده باید بتواند در این زمینه جوابگو باشد
قبول
فرستادن
معرفی
دور
Answer: 1

ID: 384
دسیسه: وی در عین حال با رد این اتهامات ، گفته است که وی بی گناه بوده و قربانی یک توطیه و دسیسه شده است
محکومین
زندانیان
خیانت
معرفی
Answer: 3

ID: 385
تماشایی: این مجموعه نگاهی دارد به زندگی و مرگ تماشایی ستاره‌ها بر گسترده اسمان
کافی
جالب
بحث
مشاجره
Answer: 2

ID: 386
کروی: پیش از انکه یونانیان نظریه کروی بودن زمین را مطرح کنند، اکثر مردم عوام معتقد بودند مسطح است
خاکی
درخشان
سبز
گرد
Answer: 4

ID: 387
تقریب: با یک تقریب خوب حدود دوهزار پرونده و متوسط حدود دوهزار نفر منتظر ویزا داریم
ناهموار
میانگین
حدود
سنگین
Answer: 3

ID: 388
درک: اهن از جمله مواد غذایی است که روی درک کودک تاثیر می‌گذارد و علاوه بر خون سازی ضریب هوشی بالا می‌برد
نگهداری
فهم
دارایی
ربایش
Answer: 2

ID: 389
ترسناک: این غار اهکی بزرگ و ترسناک هنوز بخشهایی از آن کشف شده است و عجایب و شگفتی های طبیعت اطراف شیراز است
مخوف
ابزی
مرغابی
قاب
Answer: 1

ID: 390
برنامه: ابتدا با مطالعات اوليه برنامه كلی براي تدوين و پيش بيني برنامه توسعه دانشگاه تنظيم می‌گردد
محال
طرح
نامی
همت
Answer: 2

ID: 391
سوراخ: چرا سوراخ شدن لایه ی اوزن از قطب ها شروع شد
علامت
پاسخ
روزنه
اهل
Answer: 3

ID: 392
مغازه: مغازه هاي لوازم التحرير فروشی در سطح شهر گسترده شده است
ملالت
یاور
فروشگاه
بهبود
Answer: 3

ID: 393
طبخ: با طرز طبخ سریع و اسان حلیم اشنا می شوید و می توانید آن را جهت نذری یا سر سفره افطار خود استفاده نمایید
پختن
قصد
پرسیدن
اضافی
Answer: 1

ID: 394
مرکز: دایره مکان هندسی نقاطی از صفحه است که فاصله‌ شان از نقطه ی ثابتی واقع در آن صفحه به نام مرکز دایره مقدار ثابتی باشد
اموزش
جذب
نزدیک
وسط
Answer: 4

ID: 395
ابزار: ابزار كار كشاورزى در روش سنتى و امروزى متنوع است و به مهمترين آنها اشاره مى گردد
محور
وسایل
نشانه
همنوع
Answer: 2

ID: 396
انسجام: پژوهش‌گران ادبی غالبا در مورد انسجام میان ابیات غزل حافظ اختلاف عقیده دارند
پیوستگی
جلوترین
اول
افراطی
Answer: 1

ID: 397
دمدمی: افرادی که در رای و نظر خود برای تصمیم‌ گیری ثبات ندارند دمدمی‌ مزاج نامیده می‌شوند
خراب
متغیر
ثبت
عالی
Answer: 2

ID: 398
افسرده: این همه نگران و افسرده نباشید
خوار
تنپوش
دارایی
ناراحت
Answer: 4

ID: 399
احتراق: فرایندی که طی آن مقداری از ماده اکسید شده و انرژی زیادی ازاد می‌شود را احتراق می گویند
غصه
الماس
سوختن
لمس
Answer: 3

ID: 400
درآمد:  برخی درآمد ثابت را عاملی برای خوشبختی ثابت به حساب می اورند در حالیکه ثابت بودن در تلاش را نادیده می گیرند
عواید
قرن
کیهان
میهن
Answer: 1

ID: 401
معتبر: پگاه یکی از برندهای معتبرو مورد اطمینان مردم در سراسر کشور است
سخت
مرز
اعتماد
میهن
Answer: 3

ID: 402
برخورد:  برخورد سنگین به سر باعث برگشت بینایی به یک زن نابینا شد
واقعی
بارش
مهم
ضربه
Answer: 4

ID: 403
محکم: نیزه شمشیر ماهی محکم ترین عضو بدن این ماهی است که به عنوان یک سلاح قوی از آن استفاده می‌کند
سخت
مهم
صحیح
حتمی
Answer: 1

ID: 404
سرانجام: مخالفت با بردگی سرانجام به جنبشی انجامید که از یوغ تجارت بردگان و آزار آنها به ستوه آمده بودند
نهایت
واقعیت
قطعی
رسمی
Answer: 1

ID: 405
مرز: در رفتار ها  باید یه مرزی بین منطق واحساس قرا ر داد
محدوده
توجه
بقیه
تعریف
Answer: 1

ID: 406
خاتمه:  خاتمه یافتن تحریم‌ها یکی از اصلی ‌ترین بخش این بیانیه است
پایان
چپاول
ناشناس
کنترل
Answer: 1

ID: 407
تنظیم:  قدرت توپ را تنظیم کرده و با استفاده از کلید های بالا و پایین زاویه پرتاب را مشخص کنید
مخفی
پوشش
قطع
کنترل
Answer: 4

ID: 408
قبل: نسخه اولیه از قبل رد شده بود و نویسنده مایل است تا نسخه‌ای اصلاح شده از مقاله را چاپ کند
پیش
بیش
ویژگی
اداب
Answer: 1

ID: 409
تشویق:  تمجید و تشویق و دلگرمی به کودک نوعی جایزه محسوب شده و منجر به پیشرفت او می‌گردد
تحسین
عادات
جریان
تداوم
Answer: 1

ID: 410
سازماندهی: رشد روزافزون حجم اطلاعات در وب نشاگر ضرورت سازماندهی و ترتیب بخشیدن به منابع اطلاعاتی است
نظم
مقبول
گالیله
طبیعی
Answer: 1

ID: 411
کمک: استان فارس در زمره مراکز موفق در جذب کمک‌ های افراد خیر است
دلیل
طریق
یاری
نتیجه
Answer: 3

ID: 412
ثبات:  افرادی که در رای و نظر خود برای تصمیم‌ گیری ثبات ندارند دمدمی‌ مزاج نامیده می‌شوند
اشتراک
نایل
دوام
عجیب
Answer: 3

ID: 413
مشخص: استاد یاداور شد که به برگه هایی با پاسخ هایی غیر مشخص و نامفهوم و نا خوانا نمره ای تعلق نمی گیرد
تصمیم
نایل
معین
مصمم
Answer: 3

ID: 414
تایید: اکثر والدین با خرسندی اهمیت دوستی در زندگی فرزندشان را تایید می کنند
اصطلاح
قبول
متناسب
اصل
Answer: 3

ID: 415
هنجار: مختصری در مورد رفتارهایی که بر اساس هنجارها و عرف اجتماعی انجام نمی شود بحث شد
اداب
علوم
ریاست
کدر
Answer: 1

ID: 416
تعریف: تعریف و تشویق و دلگرمی به کودک نوعی جایزه محسوب شده و منجر به پیشرفت او می‌گردد
تصویب
تمجید
لذت
خوشحال
Answer: 2

ID: 417
عجیب: در میان تمام جاذبه های گردشگری جهان، مکان های زیرزمینی شاید مخوف تر، عجیب تر و جذاب تر از همه باشند
مناسب
تعادل
پایداری
مرموز
Answer: 4

ID: 418
طیور: از گذشته بيماري‌هاي مختلف مربوط به دام و طيور بومي و صنعتي داشته‌ايم
پرنده
هواپیما
کند
جت
Answer: 1

ID: 419
طلا: مفهوم گنج در گذشته ها به سکه ها و ظروف طلا و بعضا مجسمه ها و اشیای متنوع دینی و غیره و همچنین کتاب بود
چدن
نقره
کاغذ
اب
Answer: 2

ID: 420
ستاره: این پدیده هنگام عبور زمین از یک جریان غباری بر جای مانده از یک ستاره دنباله دار صورت می گیرد
شهاب
سال
نو
الهام
Answer: 1

ID: 421
پاکیزه: پاکیزه بودن پوست یکی از مهم‌ ترین راه‌ های مراقبت و حفظ زیبایی آن در دوران میانسالی و سالمندی است
تاکید
تمیز
تهدید
تمرین
Answer: 2

ID: 422
شماره:  در اغاز شماره برای شمارش و اندازه‌ گیری به کار می‌رفت ولی بعد ریاضی‌ دانان مفهوم آن را پیش بردند
چرخش
بلند
عدد
نسبت
Answer: 3

ID: 423
حل: مکانیسم حل شدن گاز در مایع کم و بیش مشابه حل شدن جامد در مایع و مایع در مایع است
محو
نوشته
غایب
شکل
Answer: 1

ID: 424
هماهنگ: پیدایش اموری که با طبع ادمی هماهنگ نیست او را ناخشنود و اسایش و راحتی را از او سلب می‌کند
سریر
سپر
سازگار
مقدار
Answer: 3

ID: 425
احاطه: محاصره حالتی است که بخشی از یک ناحیه یا کشور که از چندسو توسط سرزمین کشور دیگری احاطه شده باشد
محصور
مقدار
ابشار
بشارت
Answer: 1

ID: 426
نیرو: باربر کسى است که در خدمات حمل شهرى کالاها را معمولا با نیروى بازوى خود تا فواصلِ نسبتا کوتاه حمل مى‌کند
انرژی
نسبت
مقدار
تسریع
Answer: 1

ID: 427
همانند: برخورد همانند در شرایط مشابه از ملزومات عدالت است
جسم
مثل
نشان
کاربرد
Answer: 2

ID: 428
اجاره: معافيت درآمد اجاره موضوع تبصره ده صرفا مختص واحدهاي مسکوني مي باشد
نمونه
کامل
خراب
رهن
Answer: 4

ID: 429
تبدیل: کاهش در سود هر سهم یا افزایش در زیان هر سهم با فرض تبدیل سهام عادی بالقوه به سهام عادی می‌باشد
حرارت
تحسین
تغییر
دامنه
Answer: 1

ID: 430
مهار: سعی کنیم بی قراری خود را مهار کرده عجول بودن را با عملکرد با فکر و ارامش و طمانینه جایگزین کنیم
رام
قرص
اراسته
چهره
Answer: 3

ID: 431
بیمار: نگهداری فرزندان از آسیب ها و بیماری های جسمی و روانی از دغدغه های اصلی والدین محسوب می‌شود
کابوس
سایه
مریض
خجل
Answer: 1

ID: 432
نادر: تاکید بر نبود امار حتی تخمینی از شمار این پستاندار نادر و در خطر انقراض شاید گویای همه چیز باشد
کم
اجبار
عبارت
مشخص
Answer: 1

ID: 433
سکونت: سکونت در خوابگاه درس های فراوانی به من آموخت
زندگی
تهدید
حاکم
تمرین
Answer: 3

ID: 434
جنگ: دامن زدن به وضعیت مبهم جنگ در عراق از تاکتیک های دولت آمریکا محسوب می‌شود
مهربانی
نمایش
دعوا
ناکافی
Answer: 2

ID: 435
شرح:  شرح اختراع بايد صريح و همراه با جزیيات كامل و مشتمل بر نكات زير باشد
توبیخ
توصیف
تولید
تمرین
Answer: 4

ID: 436
خریدار: مفهوم خریدار در دنیای امروز در تقابل با مفهوم فروشنده معنا می‌یابد یعنی کسی که قصد تعاوض دارایی و یا خدمت دارد
هنرپیشه
ریاضیدان
عملیات
مشتری
Answer: 1

ID: 437
تعقیب: با گذشت مدتی از ارتکاب برخی جرایم یا تعقیب مجرم با عدم حصول نتیجه قضایی تعقیب متوقف می‌شود
گریز
محبوبیت
منصوب
مختوم
Answer: 2

ID: 438
عناصر: این عناصر به شدت سمی و کشنده بوده و سرطان زا است
شبیه
ترکیبات
چسب
مایعات
Answer: 2

ID: 439
پارچه: در ويترين اين مغازه ها انواع و اقسام پارچه های رنگارنگ لباسی را می بینید
شیشه
بافت
محلول
خمیر
Answer: 3

ID: 440
تندیس: مفهوم گنج در گذشته ها به سکه ها و ظروف طلا و بعضا تندیس ها و اشیای متنوع دینی و غیره و همچنین کتاب بود
مجموعه
نمونه
مجسمه
همانند
Answer: 1

ID: 441
عمده: عمده پژوهشگران ادبی در مورد انسجام میان ابیات غزل حافظ اختلاف عقیده دارند
غالب
حساس
گریه
پیچیده
Answer: 3

ID: 442
پذیرش: مسولیت پذیری و پذیرش مسولیت امری مهم برای هر فرد است و قبول کننده باید بتواند در این زمینه جوابگو باشد
گسترش
تنظیم
تایید
حساب
Answer: 4

ID: 443
مشابه: برخورد یکسان در شرایط مشابه از ملزومات عدالت است
مرطوب
دوره
پیشگویی
مانند
Answer: 4

ID: 444
مجرب: یک مطب با سابقه به پزشک مجرب در زمینه پوست ومو و زیبایی به صورت تمام وقت نیازمند است
فشرده
سنتی
گران
عالی
Answer: 1

ID: 445
سنتی: در این شیوه پخت سعی کردیم از سبک سنتی ان استفاده کنیم فقط با تغییرات بسیار کم
قدیمی
تجزیه
فشرده
ذوب
Answer: 1

ID: 446
تجزیه: اولین مورد در تجزیه کردن کلمات که ادامه تجزیه را راحت می‌کند پرسش از نوع کلمه یا اسم و فعل و حرف بودن آن
مشتق
اواز
ذوب
فشرده
Answer: 4

ID: 447
گریه: گریه کودکان را نشان از درد یا رنج یا گرسنگی آن ها می دانند
لبخند
تفکر
آهنگ
زاری
Answer: 3

ID: 448
زودرنج: مي توان فرد زود رنج را كسي برشمرد كه زود ازرده مي شود
آسیب
گسترده
حساس
پیچیده
Answer: 3

ID: 449
تشکیل: ذرات متراکم اب در ارتفاع بالا تشکیل ابر می‌کند
نیاز
موضع
ایجاد
استفاده
Answer: 1

ID: 450
دوران: وظیفه شیعیان در دوران کنونی دعا برای ظهور امام زمان است 
عصر
ملت
طبقه
اجتماعی
Answer: 2

ID: 451
دور: تاثیر آن در دور کردن حشرات و مقدار مواد سمی که در آن به کار رفته است
توصیف
دفع
برتری
جستجو
Answer: 1

ID: 452
تدریج: روند دریافت تسهیلات مسکن به تدریج افزایش می یابد
ارام
تصادفی
تکمیل
کافی
Answer: 2

ID: 453
قطعا: عدالت اسلامی تبعیض بردار نیست و قطعا قوه قضاییه با قاطعیت حکم می‌کند
سرانجام
حتما
اواسط
فریب
Answer: 1

ID: 454
شیب: شیب بیش از نود درجه فیبر نوری باعث نشت نور و بروز اختلال در ارتباطات نوری فیبری می‌شود
روند
انحنا
محدوده
مرز
Answer: 4

ID: 455
فرضیه: به تازگی دانشمندان و اخترشناسان فرضیه جدیدی درباره حیات در سیاره زهره ارایه داده اند
داستان
افسانه
گفتگو
حدس
Answer: 1

ID: 456
افسانه: در افسانه ای هندی آمده است که مردی هر روز دو کوزه بزرگ اب به دو انتهای چوبی می بست
قصه
تجربه
تلفظ
تکثیر
Answer: 1

ID: 457
فریب: با فریب شاید بتوان چیزی بدست اورد؛ اما در نهایت همان دستاورد مایه تباهی خواهد بود
گمراه
تشویق
ناامید
رمان
Answer: 1

ID: 458
دستورالعمل: برای رسیدن به یک دستورالعمل تغذیه ‌ای مناسب و سلامت‌ مدار، داشتن دانش تغذیه‌ای بسیار ضروری است
روش
تکمیل
بهبود
اداره
Answer: 1

ID: 459
تذکر: علامه محمد قزوینی تذکر می‌دهد که این گفته خطای صریح و غلط فاحش و سهو اشکار است
یادداشت
یاداوری
روشمند
تمرین
Answer: 2

ID: 460
صحبت: صحبت‌ کردن به‌ تنهایی برایشان کافی نیست و همواره ایما های جالب و عجیب را نیز رد و بدل می‌کنند
بیان
یادداشت
تثبیت
فریب
Answer: 1

ID: 461
علاقه: مهندس علاقه مند به کار فعال و با روابط عمومی قوی با حقوق ثابت بیمه و ایاب ذهاب دعوت به همکاری میشود
انگیزه
تبادل
درس
سعی
Answer: 1

ID: 462
مرحله: در این مرحله برخی از افراد دچار عفونت‌های فرصت‌طلب می‌شوند
مرتبه
تبادل
تحصیل
کلمات
Answer: 1

ID: 463
صدمه: نگهداری فرزندان از صدمات و بیماری های جسمی و روانی از دغدغه های اصلی والدین محسوب می‌شود
هیجان
فراموش
صحبت
آسیب
Answer: 4

ID: 464
بینش: تبلیغات در بینش و فرهنگ اسلام از جایگاه ویژه‌ ای برخوردار است و به‌ عنوان یک اصل و ضرورت مهم مطرح میشود
نمایش
هماهنگ
اندیشه
دسترس
Answer: 3

ID: 465
شنونده: اگر شنونده‌ای فعال و پویا باشد، در این گفتمان می‌تواند نقشی کلیدی هم در مقام شنونده و هم گوینده باشد
بومی
عموم
مخاطب
هرگز
Answer: 3

ID: 466
دانش: دانش یا معرفت ساختاری است برای تولید و ساماندهی یافته‌ ها درباره جهان طبیعت در قالب توضیحات
ملت
متضاد
مختار
علم
Answer: 4

ID: 467
بها: ارزيابی مولفه های مختلف موثر بر اب بها و ارزش اقتصادي اب در توليد مرکبات
پول
محبت
صدمه
تحمل
Answer: 1

ID: 468
مکمل: ارایه کننده انواع مکمل های غذایی مکمل های ورزشی و مکمل های بدنسازی برای افراد با هدف های مختلف
جایگزین
اثبات
متمم
انحصار
Answer: 3

ID: 469
سراسر:  به علت استقبال فراوان کاربران در سراسر کشور ظرفیت استخدام چندین استان تکمیل گردیده است
شامل
معلوم
تمام
عبارت
Answer: 3

ID: 470
تعمیر: هر خانم خانه داری باید اطلاعاتی درباره تعمیرات خانه داشته باشد
بهبود
روش
محسوب
منطق
Answer: 1

ID: 471
کنجکاوی: کنجکاوی را می توان از جمله ویژگی های اغلب دانشمندان دانست
بالغ
مستعد
پیچیده
بررسی
Answer: 4

ID: 472
مذاکره: اختلافات ایران و عربستان باید با مذاکره و بحث حل شود
مباحث
منابع
گفتگو
شرایط
Answer: 3

ID: 473
فریب: وی در عین حال با رد این اتهامات ، گفته است که وی بی گناه بوده و قربانی یک توطیه و فریب شده است
مختوم
دسیسه
تشویش
خنثی
Answer: 2

ID: 474
سنت: سنت عبارت از باور یا رفتاری است که در یک گروه یا جامعه از نسلی به نسل دیگر منتقل می‌شود و اهمیت میابد
نیاز
شغل
انحراف
رسم
Answer: 4

ID: 475
دقیق: استاد تاکید کردند که راه حل ها حتما باید دقیق و خوانا باشند
تقریبا
معمولا
واضح
نامشخص
Answer: 3

ID: 476
سلطه: سلطه در بازار به عهده اداره صنعت و معدن و تجارت است
تحول
منتخب
کنترل
نادیده
Answer: 3

ID: 477
مقایسه: میزان تولید امسال در زمینه مواد کشاورزی در مقایسه با پارسال هفت درصد افزایش داشته است
نخوت
مقایسه
تجربه
طراحی
Answer: 2

ID: 478
نظارت: نظارت بر میزان تولید امسال در زمینه مواد کشاورزی در مقایسه با پارسال نتایج خوبی داشته است
منتخب
کنترل
محصول
تجربه
Answer: 2

ID: 479
انحصاری: خداوند خبیر بوده و منبع خبرهای قرآن دانای مطلق است پس قرآن کریم یک ابررسانه انحصاری است
پراکنده
هنرمندانه
مشخص
ویژه
Answer: 4

ID: 480
ممانعت: اروپا برای دوری از برخوردهای اجتماعی از چاپ کاریکاتورهای مذهبی ممانعت کرد
قانون
کاهش
جلوگیری
ارتکاب
Answer: 3

ID: 481
اتفاق: آینده پژوهی تلاشی برای این شناخت اتفاقات محتمل اینده است
ارتکاب
انتقال
حادثه
غیرمنتظره
Answer: 3

ID: 482
صاعقه:  تصویری نادر از رنگین کمان همزمان با صاعقه در شبکه‌های اجتماعی بسیار پرطرفدار و جنجالی شده است
تکرار
رعد
وحشت
باران
Answer: 2

ID: 483
حفظ: حراست و حفظ اسرار و مطالب محرمانه از ملزومات وزارت دفاع است
ارمان
هدف
یادداشت
نگهداری
Answer: 4

ID: 484
معین: استاد یاداور شد که به برگه هایی با پاسخ هایی نا معین و نامفهوم و نا خوانا نمره ای تعلق نمی گیرد
معلوم
مفلوک
جزیی
اهمیت
Answer: 1

ID: 485
استنباط:  از متن چنین استنباط می‌شود که این دو کلمه جایگزین کلمه‌ای شده‌اند
معرفی
نگرانی
فهم
خالص
Answer: 3

ID: 486
رقم:  در اغاز رقم برای شمارش و اندازه‌ گیری به کار می‌رفت ولی بعد ریاضی‌ دانان مفهوم آن را پیش بردند
ساعت
شماره
کلمات
تکمیل
Answer: 2

ID: 487
اولیه:  با بررسی نتایج نظرسنجی وضعیت اولیه مدیریت دانش در اداره کل و محبوبیت آن ها مشخص می‌شود
ابتدایی
اصطلاح
ادامه
ساختار
Answer: 1

ID: 488
کاربرد: این محصول یک نرم افزار مفید و با کاربرد بالای دیگر در زمینه ی بهینه سازی دستگاه های اندرویدی است
تمام
استفاده
ایالت
توسط
Answer: 2

ID: 489
قدمت: نمونه‌هایی از مجسمه تصور می‌شود حداقل دو برابر اهرام مصر قدمت دارد، ‌برای تحقیقات بیشتر به المان فرستاده شدند
مرمر
تاریخچه
استفاده
موزاییک
Answer: 2

ID: 490
اسان: بوی بد ماکروفر را که بر اثر پخت و پز ایجاد شده است را اسان و با یک ماده ی طبیعی به نام لیمو ترش از بین ببرید
محبوب
منفور
راحت
مکتوب
Answer: 3

ID: 491
گشاد: از لباس های استفاده کنید که کمی گشاد باشند
بلند
بزرگ
آسیب
شمارش
Answer: 2

ID: 492
ریاضیات: ریاضیات را بیشتر دانش بررسی کمیتها و ساختارها و فضا و دگرگونی تعریف می کنند
پرش
حکمت
کابوس
منطق
Answer: 4

ID: 493
ایراد: افراد ایراد گیر مشکلات روحی روانی دارند
مخرب
نمونه
ایراد
بیانگر
Answer: 3

ID: 494
اختراع: اختراع چرخ تاثیری شگرف در پیشرفت زندگی بشر داشته است
نمونه
ابداع
دانش
پیش
Answer: 2

ID: 495
افرینش: افرینش این اثر هنری جز از دستان ظریف نقش استاد برنمی آمد
تغییر
مطلع
ساختن
صمیمی
Answer: 3

ID: 496
مشخص:  استاد یاداور شد که به برگه هایی با پاسخ هایی غیر مشخص و نامفهوم و نا خوانا نمره ای تعلق نمی گیرد
معلوم
شدید
متعدد
مشابه
Answer: 1

ID: 497
تثبیت: مواضع دفاعی ما تثبیت شده و دفاع مقدس در قالب پاسداشت ارزش‌ ها و فرهنگ و رفع مشکلات فرهنگی اجتماعی ادامه دارد
خریداری
تایید
پیشنهاد
دیدار
Answer: 2

ID: 498
اصرار: اصرار در درخواست از خداوند نه تنها مکروه و مذموم نیست بلکه یکی از شرایط استجابت دعا محسوب می‌شود
شامل
پافشاری
قصد
استنباط
Answer: 2

ID: 499
الزام: رعایت حجاب نیز از انجا كه بر هر زن و مرد مسلمان واجب است حاكم اسلامی می‌تواند اتباعش را بر آن الزام نماید
اجبار
احتمال
احتساب
اختفا
Answer: 1

ID: 500
خصوصیت: مهمترین ویژگی و خصوصیت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی بعد اعتقادی و معنوی آن است
نفوذ
ویژگی
نظم
تحسین
Answer: 2

