# ID
# word
# First option
# Second option
# Third option
# Forth option
# Answer: true option's number

ID: 1
بچه
کودک
فرزند
بالغ
شریک
Answer: 1

ID: 2
حادثه
اتفاق
احتمال
چروک
رنگ
Answer: 1

ID: 3
شغل
حفظ
تلافی
کار
کارشناس
Answer: 3

ID: 4
انتقام
تلاقی
تلافی
احترام
احتمال
Answer: 2

ID: 5
اختلاس
فساد
خرما
تلاقی
تلاش
Answer: 1

ID: 6
تقلا
تماس
مراقبت
کوشش
تحقیر
Answer: 3

ID: 7
تجویز
نسخه
معطل
مراعات
خاتمه
Answer: 1

ID: 8
باران
خشک
سوخته
خیس
خرمن
Answer: 3

ID: 9
توبیخ
سرزنش
افتاب
سفسطه
مراقبت
Answer: 1

ID: 10
سوزان
خنک
نرم
داغ
زننده
Answer: 3

ID: 11
خشمگین
خنک
عصبانی
فکور
معطل
Answer: 2

ID: 12
حمله
عقب
کاهش
جنگ
بازرگان
Answer: 3

ID: 13
بازرگان
قصاب
تجارت
استراحت
کارایی
Answer: 2

ID: 14
افراط
مجلس
هفته
تفریط
اداره
Answer: 3

ID: 15
بصیر
مجذوب
سختکوش
بینا
کوشا
Answer: 3

ID: 16
مدرن
سنتی
ضروری
همیشگی
پیشرفته
Answer: 4

ID: 17
چوب
سبزه
دریا
درخت
صخره
Answer: 3

ID: 18
مغز
سر
دست
پا
کمر
Answer: 1

ID: 19
گسترش
توبیخ
توسعه
هزینه
قطعه
Answer: 2

ID: 20
استنباط
دریافت
خیابان
بالغ
بهتر
Answer: 1

ID: 21
ازمون
معما
امتحان
تربیت
دختر
Answer: 2

ID: 22
دقیقه
ساعی
ساعت
کافی
منفی
Answer: 2

ID: 23
پایبند
پایدار
مدرن
نمونه
خرمن
Answer: 1

ID: 24
خواهش
تمامیت
احتمال
رابطه
تمنا
Answer: 4

ID: 25
کسل
خسته
حفره
حفار
حمله
Answer: 1

ID: 26
شاد
خوشحال
گرم
مهربان
زیبا
Answer: 1

ID: 27
نقاهت
مهار
اثر
بهبود
زیان
Answer: 3

ID: 28
معرض
مقابل
متحد
چاره
سودمندانه
Answer: 1

ID: 29
ضمنی
مختوم
مهلکه
نهفته
نم
Answer: 3

ID: 30
مقاومت
شوک
دفاع
ازادانه
صریح
Answer: 2

ID: 31
مهلک
جذاب
اتفاقی
حیات
مضر
Answer: 4

ID: 32
خیال
جذاب
توهم
کنایه
چاره
Answer: 2

ID: 33
جعلی
معتبر
اصلی
تقلبی
موثر
Answer: 3

ID: 34
پراکنده
سرازیر
متفرق
ترور
پاشیدن
Answer: 4

ID: 35
محدود
تفسیر
تصفیه
شاد
محصور
Answer: 4

ID: 36
محتاط
سختکوش
مراقب
متحد
افسردگی
Answer: 2

ID: 37
رها
مجعد
سخت
ازاد
ستیزه
Answer: 3

ID: 38
علاقه
مواد
تناقض
تعریف
مهر
Answer: 4

ID: 39
توام
همزمان
خودداری
ارزو
مهربان
Answer: 1

ID: 40
جور
ممکن
مناسب
مقایسه
راندن
Answer: 2

ID: 41
اتوبوس
فقر
قیمتی
دوچرخه
هوشیار
Answer: 3

ID: 42
احتیاط
فراوان
مو
دقت
انتخاب
Answer: 3

ID: 43
متمایز
حمایت
عملیات
اعتلاف
متفاوت
Answer: 4

ID: 44
بلع
خوردن
رویداد
پیاده
بستن
Answer: 1

ID: 45
ربط
اتصال
زندگی
تبرئه
تمام
Answer: 1

ID: 46
گناهکار
پایان
مجرم
بهشت
همراهی
Answer: 2

ID: 47
اویخته
اویزان
نماهنگ
معدل
حماسه
Answer: 1

ID: 48
سبقت
شتاب
مورد
تناسب
کتابت
Answer: 1

ID: 49
ایالت
خرامان
گلاویز
ناحیه
خطرناک
Answer: 3

ID: 50
قرن
علامت
عرش
عصر
عمارت
Answer: 3

ID: 51
قدیم
اسایش
گذشته
حاضر
توانایی
Answer: 2

ID: 52
وحشت
تماس
تراکم
ترس
اویخته
Answer: 3

ID: 53
وفا
پایبندی
منتقل
مجهز
مواجه
Answer: 1

ID: 54
صحبت
حرف
مو
سر
دست
Answer: 1

ID: 55
بیزار
متفاوت
متنفر
معلق
مظنون
Answer: 2

ID: 56
کاوش
جوشش
فکر
پافشاری
جستجو
Answer: 4

ID: 57
کامیاب
مصون
خرسند
عبور
عیب
Answer: 2

ID: 58
شاهد
خاطره
گواه
احتمال
غیرمجاز
Answer: 2

ID: 59
کینه
غم
غصه
انتقام
اتلاف
Answer: 3

ID: 60
اسوده
ارزو
مطیع
راحت
گرفتار
Answer: 3

ID: 61
قلمداد
تلقی
وانمود
کاهش
خزیده
Answer: 1

ID: 62
حرارت
دارو
خرما
گرما
رجوع
Answer: 3

ID: 63
پزشک
دارو
بوقلمون
لباس
نماهنگ
Answer: 1

ID: 64
محلول
ناشی
مخلوط
تماس
همنوع
Answer: 2

ID: 65
انعکاس
نمایش
نقاشی
بازتاب
خصیصه
Answer: 3

ID: 66
دامنه
مخلوط
مهار
محدوده
بهار
Answer: 3

ID: 67
خارج
علوفه
هستی
بیرون
برخی
Answer: 3

ID: 68
بیکار
پیکار
شغل
کارایی
مهار
Answer: 2

ID: 69
حقوق
مزایا
ترقی
تلاش
خط
Answer: 1

ID: 70
ازردگی
محبت
سرگرمی
تنفر
رنجش
Answer: 4

ID: 71
پست:
خوانده
مهم
اهتمام
ارسال
Answer: 4

ID: 72
کمان
قوس
مربع
مستطیل
ذوزنقه
Answer: 1

ID: 73
دوستانه
مهربان
آزار
تناقض
مغازه
Answer: 1

ID: 74
پول
شایسته
مساوی
ارزش
رضایت
Answer: 3

ID: 75
پیشتاز
مقدم
مفاد
مخرب
مشغول
Answer: 1

ID: 76
تمایل
تنفر
رغبت
تاسف
حافظه
Answer: 2

ID: 77
باعث
تعبیر
دلیل
جالب
طنز
Answer: 2

ID: 78
غوغا
جنجال
احترام
انگیزه
جدید
Answer: 1

ID: 79
تقاضا
تحلیل
نظر
درخواست
رها
Answer: 3

ID: 80
بدنام
هدف
رسوا
افتخار
بیمار
Answer: 2

ID: 81
درهم
اشفته
چکش
اسمان
قوطی
Answer: 1

ID: 82
استادیوم
تئاتر
کنفرانس
فوتبال
مدرن
Answer: 3

ID: 83
فرار
گذشت
گریز
گویا
گرم
Answer: 2

ID: 84
دخانیات
رهرو
چلاق
محلول
سیگار
Answer: 4

ID: 85
قصد
تناسب
تصمیم
تمام
نهایت
Answer: 2

ID: 86
استطاعت
توانایی
خرج
استفاده
ترجیح
Answer: 1

ID: 87
ریسک
مخالف
خطر
تماشایی
جمله
Answer: 2

ID: 88
مقابل
پشت
کنار
روبرو
عقب
Answer: 3

ID: 89
دزدی
گواهی
گذرنامه
قاچاق
سرقت
Answer: 4

ID: 90
افتضاح
خوب
خراب
قبول
فرزند
Answer: 2

ID: 91
سیاه
جلا
خشک
تیره
کند
Answer: 3

ID: 92
منظره
ثبت
نتیجه
لباس
تصویر
Answer: 4

ID: 93
ملایم
نرم
مضر
پروانه
مصور
Answer: 1

ID: 94
کپی
تقسیم
مایل
مشابه
کدر
Answer: 3

ID: 95
افتتاح
تعمیر
گشایش
تعبیر
خدمتکار
Answer: 2

ID: 96
بهت
شور
ناراحتی
تعجب
گرفته
Answer: 3

ID: 97
لحن
رنگ
بو
حالت
کوه
Answer: 3

ID: 98
ترفیع
منحل
رها
ارتقا
تدریج
Answer: 3

ID: 99
تربیت
ادب
عاقل
منطق
فلسفه
Answer: 1

ID: 100
خاتمه
پایان
محیط
تحمیل
تکثیر
Answer: 1

ID: 101
بازگشت
طریق
برگشت
درک
بیشتر
Answer: 2

ID: 102
فرود
نشست
اسکی
کاهش
ادامه
Answer: 1

ID: 103
تجهیزات
نمایش
بردار
لوازم
زکات
Answer: 3

ID: 104
مبارزه
جنگ
نمودار
تلسکوپ
مکان
Answer: 1

ID: 105
طوفان
تاریخ
طبیعت
گردباد
گیاه
Answer: 3

ID: 106
سن
مطلب
بچه
عمر
مشکل
Answer: 3

ID: 107
ورق
تحصیل
برگه
حق
رای
Answer: 2

ID: 108
زبان
گویش
حرف
جنبه
پاسخ
Answer: 1

ID: 109
کوتاه
مختصر
نوشته
رگ
خارش
Answer: 1

ID: 110
گونه
نوع
وحشی
رام
ترنم
Answer: 1

ID: 111
عظیم
خرد
خانه
بزرگ
اهرام
Answer: 3

ID: 112
الکتریسیته
نفت
برق
گاز
زغال
Answer: 2

ID: 113
معطوف
تمایز
متمرکز
صورت
کوهستان
Answer: 2

ID: 114
اوج
قله
سریر
کبیر
ابگیر
Answer: 1

ID: 115
ارتفاع
کوه
بلندی
ابهام
اغوا
Answer: 2

ID: 116
زراعت
کشاورزی

مهمان
تمایز
Answer: 1

ID: 117
توضیح
توقف
نوشتار
شرح
دارایی
Answer: 3

ID: 118
اغوا
منتها
مهمان
فریب
حمایل
Answer: 3

ID: 119
مجرد
درازی
عرض
پایان
انتزاع
Answer: 4

ID: 120
استماع
معما

مخ
شنیدن
Answer: 4

ID: 121
حول
زیر
رو
فشار
دور
Answer: 4

ID: 122
مجوز
بارش
امید
تایید
محراب
Answer: 3

ID: 123
پویش
چست
شنوایی
رفتن
جان
Answer: 3

ID: 124
نظر
میراث
کار
دید
سر
Answer: 3

ID: 125
کشته
مترقی
غرش
مرده
یاغی
Answer: 3

ID: 126
سرا
سریر
دامنه
خانه
مواد
Answer: 3

ID: 127
گل
شکوفه
پند
اندرز
ازادی
Answer: 1

ID: 128
سیال
موم
حجم
روان
مجوز
Answer: 3

ID: 129
خلاص
مواد
زه
ازاد
آزار
Answer: 3

ID: 130
کلیدی
اندازه
دلگرمی
اصلی
مرتبه
Answer: 3

ID: 131
مشکل
تسهیل
اشکال
اشاره
درک
Answer: 2

ID: 132
عظیم
زیاد
پناهنده
پاک
خانواده
Answer: 1

ID: 133
پیکار
تناسب
جنگ
ربانی
ننگ
Answer: 2

ID: 134
قدغن
اغوش
توافق
ممنوع
درک
Answer: 3

ID: 135
اجمال
هماهنگ
همایش
گذرا
گراز
Answer: 3

ID: 136
اهمیت
ذهنی
واقعیت
پذیرش
اعتبار
Answer: 4

ID: 137
متفاوت
مختلف
درک
مرتبه
مفهوم
Answer: 1

ID: 138
بیم
شوق
نظر
ترس
نگاه
Answer: 3

ID: 139
ازادی
رهایی
بهروزی
پیروزی
استراحت
Answer: 1

ID: 140
اضافی
پایان
اندازه
منقطع
زیادی
Answer: 4

ID: 141
توضیح
آغاز
تفسیر
تحصیل
تهدید
Answer: 2

ID: 142
دلگرمی
امید
نگرش
امضا
توافق
Answer: 1

ID: 143
مرتبه
درجه
نمونه
نگرش
معنی
Answer: 1

ID: 144
سفر
مسافرت
مهم
مرد
محراب
Answer: 1

ID: 145
قسم
سوگند
توافق
درک
ممنوع
Answer: 1

ID: 146
بالقوه
خاص
احتمالی
مرتبط
واضح
Answer: 2

ID: 147
محدودیت
گسترش
مانع
اختلاف
مظنون
Answer: 2

ID: 148
کدر
تیره
روشن
غلات
فرق
Answer: 1

ID: 149
وقوع
اتفاق
مذموم
مظنون
منظور
Answer: 1

ID: 150
خاص
احتمالی
ویژه
مرتبط
واضح
Answer: 2

ID: 151
فایده
خمار
حسرت
ثمر
پیرامون
Answer: 3

ID: 152
رفتار
توصیف
کنش
ارتباط
سایر
Answer: 2

ID: 153
شعر
سرود
سرا
اعمال
ارزو
Answer: 1

ID: 154
منع
حمله
فشار
جلوگیری
رزم
Answer: 3

ID: 155
گسترده
کوتاه
گویش
معنا
بزرگ
Answer: 4

ID: 156
زمان
وقت
دفتر
تلفن
نگاه
Answer: 1

ID: 157
سبک
روش
وطن
جان
نظر
Answer: 1

ID: 158
پرتو
نور
مهم
لامسه
قماش
Answer: 1

ID: 159
مشغله
خصوصیت
گرفتاری
خالی
گزینه
Answer: 2

ID: 160
ابادی
سرسبزی
سرباز
پیکار
ابتکار
Answer: 1

ID: 161
طریق
راه
منها
خاطره
علاقه
Answer: 1

ID: 162
پخش
تقلید
توزیع
ابتکار
مستاصل
Answer: 2

ID: 163
خلاف
همراه
تقلید
ضد
دارو
Answer: 3

ID: 164
رشد
تصادف
رشد
آلوده
پیشنهاد
Answer: 2

ID: 165
انی
سازگار
متوالی
موقتی
اغوا
Answer: 2

ID: 166
فریاد
داد
اجبار
مشتری
کتابدار
Answer: 1

ID: 167
سمی
کمکی
زیبا
آلوده
آشکار
Answer: 3

ID: 168
مهلک
گویا
گاری
کشنده
کارامد
Answer: 3

ID: 169
گیج
سرمایه
بهبود
مفروض
مبهوت
Answer: 4

ID: 170
مسکن
خانه
مدرسه
گروگان
پلیس
Answer: 1

ID: 171
مشتری
حق
حمایل
خریدار
برد
Answer: 3

ID: 172
تضمین
تایید
معرفی
مهم
خشم
Answer: 1

ID: 173
عصبانیت
خشم
مهر
ترس
محبت
Answer: 1

ID: 174
طولانی
مختصر
دراز
کارکرد
مناسب
Answer: 2

ID: 175
پژوهش
غلیان
فرادی
تحقیق
قماش
Answer: 3

ID: 176
سعی
تلاقی
تلافی
ترش
تلاش
Answer: 4

ID: 177
تلف
ضایع
تداوم
سبز
شروع
Answer: 1

ID: 178
مشکوک
مشروط
مرموز
پیکار
شناور
Answer: 2

ID: 179
ازدحام
شلوغی
سبکی
علمی
ثابت
Answer: 1

ID: 180
منزل
تماس
اب
بیمار
مسکن
Answer: 4

ID: 181
سده
فرق
ثمر
سرب
قرن
Answer: 4

ID: 182
قایق
زغال
کشتی
چای
کاغذ
Answer: 2

ID: 183
قانع
طارم
تلاش
شماتت
راضی
Answer: 4

ID: 184
ابتکار
همراهی
نگرانی
نواوری
نظارت
Answer: 3

ID: 185
ترغیب
تحریک
حدود
مرکز
محکمه
Answer: 1

ID: 186
غنی
فقیر
ثروتمند
گذشته
فاصله
Answer: 2

ID: 187
دلشوره
عصبانیت
نگرانی
گرسنگی
تشنگی
Answer: 2

ID: 188
ترتیب
زمان
توالی
مدت
خراب
Answer: 2

ID: 189
کسری
مالیات
کمبود
خوب
زمخت
Answer: 2

ID: 190
براورد
خدمت
تخمین
نرود
دل
Answer: 2

ID: 191
دیدگاه
خصیصه
ضرورت
نظر
توقع
Answer: 3

ID: 192
مهارت
تجربه
لانه
کاهش
سرباز
Answer: 1

ID: 193
تحریف
تمدید
تغییر
مدت
علامت
Answer: 2

ID: 194
ایفا
بازی
ذرت
بیگانه
خروج
Answer: 1

ID: 195
بیگانه
خارجی
کامیاب
خرسند
دسیسه
Answer: 1

ID: 196
نادر
کم
ازادی
سرسپردن
هوا
Answer: 1

ID: 197
تن
جویبار
بارز
بدن
گروه
Answer: 3

ID: 198
میزان
کمک
خاص
جوانب
مقدار
Answer: 4

ID: 199
جهش
خزش
پرش
صفت
قید
Answer: 2

ID: 200
ناپدید
گم
نابود
ذره
ضروری
Answer: 1

ID: 201
معالجه
علامت
درمان
کارکرد
غلات
Answer: 2

ID: 202
انضباط
نظم
تدبیر
جذبه
انرژی
Answer: 1

ID: 203
انگیزه
تنها
علاقه
طرد
ترد
Answer: 2

ID: 204
منجر
دامن
گهر
باعث
جان
Answer: 3

ID: 205
زحمت
تلاقی
تدوین
صدر
مشقت
Answer: 4

ID: 206
سپید
روشن
سخن
ابد
هستی
Answer: 1

ID: 207
گشوده
دور
پاک
شیرین
باز
Answer: 4

ID: 208
تاراج
سرقت
روشنگر
جهان
روح
Answer: 1

ID: 209
سخن
والا
جهان
ارزش
کلام
Answer: 4

ID: 210
جمعه
روز
هلهله
شنگول
سطح
Answer: 1

ID: 211
شعف
هلهله
شادی
درخواست
جلب
Answer: 2

ID: 212
مربوط
متعصب
مطلوب
مرتبط
خرافاتی
Answer: 3

ID: 213
خرافه
شایعه
بزرگ
شرح
سخن
Answer: 1

ID: 214
سخنور
گوینده
شنوا
دامان
گهر
Answer: 1

ID: 215
مجسمه
تندیس
گلزار
تاراج
خزان
Answer: 1

ID: 216
خزان
خراج
تاراج
پاییز
مهر
Answer: 3

ID: 217
چمن
گلزار
سپیدی
طلوع
سحر
Answer: 1

ID: 218
هستی
واله
بیدار
وجود
تندیس
Answer: 3

ID: 219
شیرین
رویا
بهار
درخشان
جذاب
Answer: 4

ID: 220
رویا
خواب
افتادن
شرح
جهان
Answer: 1

ID: 221
هلهله
حمله
خروش
وطن
ایران
Answer: 2

ID: 222
قدردان
سپاس
درخواست
روح
جان
Answer: 1

ID: 223
جراحت
سایه
زخم
شماتت
بالا
Answer: 2

ID: 224
جلب
دفع
کنار
جذب
وسیله
Answer: 3

ID: 225
ترمز
خیلی
پارک
توقف
پا
Answer: 3

ID: 226
مشکل
تحمل
مانع
ارزش
مریم
Answer: 2

ID: 227
گام
فرد
زوج
قدم
اول
Answer: 3

ID: 228
مقصد
زیبا
غرب
شرق
پایان
Answer: 4

ID: 229
تفریح
ساحل
دریا
تمرین
گردش
Answer: 4

ID: 230
طلوع
سحر
سخن
هستی
بسته
Answer: 1

ID: 231
مشاهده
کار
تلاش
دیدن
شیرین
Answer: 3

ID: 232
توریست
گردشگر
تهیه
بازیگر
کوه
Answer: 1

ID: 233
مملکت
شلوغ
مقصد
کشور
اهرام
Answer: 3

ID: 234
افراشته
بلند
باریک
چاق
پل
Answer: 2

ID: 235
همتا
ماسه
لرزش
تلویزیون
مانند
Answer: 4

ID: 236
نحو
روان
روش
درست
کار
Answer: 2

ID: 237
فروشگاه
کالا
دستگیر
صورت
والا
Answer: 1

ID: 238
تعبیر
نام
سود
تمام
مغازه
Answer: 1

ID: 239
سارق
دزد
سخی
سرخ
پرچم
Answer: 1

ID: 240
خسارت
کاهش
عدول
فایده
ضرر
Answer: 4

ID: 241
افت
سر
شان
سقوط
داروخانه
Answer: 3

ID: 242
مدیر
حرکت
تلاطم
ریاست
مخفف
Answer: 3

ID: 243
مخفی
حاضر
مجرم
پنهان
بهره
Answer: 3

ID: 244
جایزه
توبیخ
تحرک
پاداش
بزرگ
Answer: 1

ID: 245
تبحر
تخصص
توانست
کالا
فروش
Answer: 3

ID: 246
بازرس
کارمند
گاری
کاراگاه
ضرر
Answer: 3

ID: 247
زشت
سوزان
شیرین
کثیف
تاراج
Answer: 4

ID: 248
تاریک
تهمتن
یاری
طراحی
تیره
Answer: 4

ID: 249
عیادت
سبزی
چمن
سرخ
ملاقات
Answer: 3

ID: 250
خراب
شروع
نابود
هستی
موجود
Answer: 3

ID: 251
دعا
تناسب
زیبا
عبادت
رویا
Answer: 4

ID: 252
نقش
زشت
زیبا
ظل
طرح
Answer: 1

ID: 253
جامانده
باقی
قدمت
مکان
روح
Answer: 2

ID: 254
ترفند
کارگر
حیله
دروغ
سازش
Answer: 2

ID: 255
حسن
زرد
خوب
عقل
ثبت
Answer: 1

ID: 256
تپه
کوه
دریا
توریست
تحقیق
Answer: 4

ID: 257
تخریب
تحبیب
دسترس
افزایش
خسارت
Answer: 1

ID: 258
زود
سریع
نامشخص
کافی
ناچیز
Answer: 3

ID: 259
دین
تلاش
علامت
مذهب
یک
Answer: 3

ID: 260
تردد
عشق
سخن
عبور
محدود
Answer: 1

ID: 261
ریسمان
طناب
تاراج
جور
درخشان
Answer: 1

ID: 262
فراغت
اسایش
کاری
ارش
ادبیات
Answer: 2

ID: 263
قراضه
مدت
قدیمی
له
خفت
Answer: 3

ID: 264
فعالیت
قلیل
یواش
کار
اشپزی
Answer: 2

ID: 265
متن
خواهش
نوشته
بالا
همه
Answer: 1

ID: 266
اقوام
فامیل
پوزش
مهر
خراش
Answer: 1

ID: 267
فوتبال
تنیس
راهرو
یوزپلنگ
تمامی
Answer: 1

ID: 268
پاک
تمیز
حتی
حتما
یقینا
Answer: 3

ID: 269
استخر
تنیس
فوتبال
شنا
گلف
Answer: 2

ID: 270
مایل
مربا
متر
نان
گوجه
Answer: 2

ID: 271
محبوبیت
خرابی
شهرت
نظریه
جایگاه
Answer: 1

ID: 272
وصف
شرح
خرج
خراب
خوب
Answer: 2

ID: 273
بال
خارج
پر
فرق
سیرت
Answer: 1

ID: 274
عهد
عصر
نماد
بالغ
زره
Answer: 1

ID: 275
دیوانگی
جنون
تفاوت
استخراج
یکسان
Answer: 1

ID: 276
وضع
موقعیت
تصریح
نوسان
شدید
Answer: 2

ID: 277
چکیده
خطاط
خلاصه
دقت
استحقاق
Answer: 2

ID: 278
گرامی
مخرب
محترم
شیرین
رویا
Answer: 1

ID: 279
رنده
ریز
معرفی
ملاقات
تراوش
Answer: 3

ID: 280
خلع
فرار
فرستاد
اخراج
گروه
Answer: 3

ID: 281
موسیقی
افرین
گهر
آهنگ
شیرین
Answer: 3

ID: 282
جور
مهر
رخشان
ظلم
روح
Answer: 4

ID: 283
ماندگار
پخت
لرزش
گنجیدن
پایدار
Answer: 1

ID: 284
معمول
عادی
چرایی
قدردان
سرعت
Answer: 1

ID: 285
جهت
سو
پخت
خراش
طرد
Answer: 4

ID: 286
ترک
نشستن
لازم
بهتر
دوری
Answer: 2

ID: 287
هشدار
فریاد
علامت
خروش
خفن
Answer: 1

ID: 288
شکوفا
رشد
ناهید
زهره
مهربان
Answer: 1

ID: 289
اشتغال
کار
شلوغ
رخشان
حجم
Answer: 4

ID: 290
تقویت
بررسی
تحلیل
تجلیل
پشتیبانی
Answer: 1

ID: 291
گنگ
نامفهوم
تحریک
تحلیل
تجلیل
Answer: 2

ID: 292
سریع
ظریف
تند
گلزار
چمن
Answer: 1

ID: 293
منقضی
باطل
حدود
عصر
مفاهیم
Answer: 2

ID: 294
اشاعه
سخن
گسترش
جهان
گیتی
Answer: 2

ID: 295
بخت
سرشت
شانس
تربیت
کار
Answer: 3

ID: 296
روشن
حمل
آسیب
آشکار
کشش
Answer: 1

ID: 297
دایم
ماندگار
بزرگ
پلنگ
راهرو
Answer: 1

ID: 298
رطوبت
خیس
هرم
حرم
مذهب
Answer: 1

ID: 299
کود
خاک
کاهش
رکود
تجرید
Answer: 1

ID: 300
دلربا
جذاب
واژه
قدیم
پرسش
Answer: 1

ID: 301
متفاوت
متضاد
مختلف
غرق
خشک
Answer: 2

ID: 302
کلام
کلمه
گفتار
معادل
نظام
Answer: 1

ID: 303
سلام
درود
افرین
خروش
آهنگ
Answer: 4

ID: 304
جادو
قدیم
هنوز
البته
سحر
Answer: 2

ID: 305
واژه
غلاف
کلمه
بحران
تهران
Answer: 1

ID: 306
رایج
معمول
سرو
خضرا
گویش
Answer: 2

ID: 307

قرمز
سبز
کافی
ارتقا
Answer: 1

ID: 308
دریافت
کسب
محو
جام
یورش
Answer: 1

ID: 309
عصاره
چکیده
محلول
نابود
نتیجه
Answer: 3

ID: 310
رقابت
مهتاب
دارایی
مقایسه
طراحی
Answer: 1

ID: 311
حتمی
قطعی
مشخص
معلوم
مختوم
Answer: 2

ID: 312
حرص
پرخاش
طمع
مهربان
خیال
Answer: 1

ID: 313
شیدایی
اشتیاق
مفرط
مترادف
طرز
Answer: 1

ID: 314
تمایل
اشتیاق
مفرط
مترادف
طرز
Answer: 1

ID: 315
ذهنیت
تفکر
تصمیم
میل
روش
Answer: 1

ID: 316
میل
اشتیاق
مفرط
مترادف
طرز
Answer: 1

ID: 317
اجتماع
جامعه
ملت
کار
حرارت
Answer: 1

ID: 318
سرنشین
مسافر
محاکمه
مخاطب
مفاهیم
Answer: 4

ID: 319
پیدایش
حیله
گلاب
محروم
شروع
Answer: 2

ID: 320
منجم
مهتاب
ستاره
کاهو
بز
Answer: 2

ID: 321
موضوع
حیطه
مبحث
فرصت
کارایی
Answer: 4

ID: 322
لنز
کاهو
مهتاب
مبحث
عدسی
Answer: 1

ID: 323
بخت
شانس
موفقیت
زر
شایسته
Answer: 1

ID: 324
تداعی
یاداور
عددی
شماره
خارج
Answer: 1

ID: 325
مغز
عقل
منطق
بصیرت
کفش
Answer: 3

ID: 326
عنوان
یادداشت
صورت
اسم
قلم
Answer: 3

ID: 327
اجازه
احتمال
اصرار
امکان
داده
Answer: 3

ID: 328
حجیم
کم
پف
بزرگ
علامت
Answer: 1

ID: 329
هوش
عقل
سر
کاربرد
حس
Answer: 3

ID: 330
افسرده
پروا
پریوش
پریشان
پر
Answer: 1

ID: 331
اختلال
اشکال
بزرگ
کوچک
احداث
Answer: 4

ID: 332
شک
ارزو
پرده
کس
تردید
Answer: 1

ID: 333
دستیابی
رسیدن
نظر
استفاده
بیان
Answer: 1

ID: 334
قوا
نیرو
مورد
کارزار
تهیه
Answer: 3

ID: 335
کابوس
محال
مفاد
رویا
داخل
Answer: 4

ID: 336
سبب
یورتمه
شماره
رمز
باعث
Answer: 1

ID: 337
مدیریت
ریاست
تلاطم
حرکت
مخفف
Answer: 2

ID: 338
امتیاز
درز
نمره
همراه
حماقت
Answer: 2

ID: 339
اعطا
گرفتن
دادن
تبدیل
تندیس
Answer: 2

ID: 340
موزیک
همراه
موسیقی
حرف
نوشته
Answer: 3

ID: 341
تکنیک
سمت
سو
طرز
مخاطب
Answer: 2

ID: 342
مجسمه
طراحی
تندیس
تناسب
توقع
Answer: 4

ID: 343
امتناع
حذف
سلام
دزدی
دوری
Answer: 2

ID: 344
سفت
ارام
سخت
گوشخراش
تضعیف
Answer: 2

ID: 345
تصریح
مقاومت
بیان
تمایل
دفاع
Answer: 1

ID: 346
معیار
میزان
شهادت
قمار
تسلیم
Answer: 3

ID: 347
جلوه
تدریج
تضعیف
نمود
تهدید
Answer: 2

ID: 348
براورد
تهدید
تخمین
ربانی
نگرش
Answer: 3

ID: 349
توصیه
حمایت
قاطعیت
پیشنهاد
سودا
Answer: 1

ID: 350
بودجه
پول
حکم
همه
فایق
Answer: 2

ID: 351
افسون
سرعت
جادو
مست
درگیر
Answer: 3

ID: 352
دلیل
حمایت
شرارت
علت
هدف
Answer: 2

ID: 353
کشت
بردار
زرع
میر
پیر
Answer: 3

ID: 354
تناسب
موقعیت
خصیصه
توازن
شعف
Answer: 2

ID: 355
متعدد
گروه
فراوان
مخفی
مهارت
Answer: 1

ID: 356
موفق
پیروز
خارش
خاری
خرج
Answer: 2

ID: 357
سخت
کلام
دشوار
غوغا
شور
Answer: 1

ID: 358
تیم
گروه
فراوان
مخفی
مهارت
Answer: 2

ID: 359
درد
رها
رنج
نفرت
دستور
Answer: 1

ID: 360
سکوت
ارامش
شدت
حدت
مهارت
Answer: 3

ID: 361
سرنگون
ساعد
سازش
ساقط
صامت
Answer: 4

ID: 362
اندوه
علم
خجالت
فراغ
غم
Answer: 2

ID: 363
وجد
ضروری
شعف
غلام
کنیز
Answer: 3

ID: 364
فاقد
جان
روح
عاری
مطالعه
Answer: 1

ID: 365
تندی
خشونت
مهربانی
مهر
سیلاب
Answer: 1

ID: 366
روان
روح
تن
مخ
سر
Answer: 2

ID: 367
عمدتا
دوران
اکثرا
خضرا
سرو
Answer: 1

ID: 368
روحیه
امید
حسادت
رشک
رفاه
Answer: 2

ID: 369
دیدگاه
بنیادی
نگرش
اساسی
توسط
Answer: 1

ID: 370
کشکش
نزاع
نماز
روزه
صداقت
Answer: 2

ID: 371
پیر
مبنا
بزرگ
محروم
کاهش
Answer: 1

ID: 372
مشاجره
دعوا
مبنا
بزرگ
محروم
Answer: 3

ID: 373
اشراف
قناعت
بهبود
غنی
ایتالیا
Answer: 1

ID: 374
مبلغ
پیامبر
احداث
معنی
تمامیت
Answer: 4

ID: 375
حکایت
گزارش
مقدمه
نتیجه
داستان
Answer: 1

ID: 376
برخوردار
دارا
ندار
مدار
صدا
Answer: 3

ID: 377
هندسه
ربانی
رهایی
ریاضی
نزاع
Answer: 1

ID: 378
مطرح
معروف
ربانی
ریاضی
نزاع
Answer: 3

ID: 379
وسط
مبانی
مبادی
میان
ارزو
Answer: 4

ID: 380
پیکر
محور
بردار
نمایش
تن
Answer: 1

ID: 381
جایگاه
مرتبه
غلاف
قبل
ثمر
Answer: 4

ID: 382
جاذبه
کنش
واکنش
تک
کشش
Answer: 1

ID: 383
هسته
مرکز
ماموریت
منع
بقیه
Answer: 3

ID: 384
مسن
خرد
ریز
پیر
محور
Answer: 1

ID: 385
مدارا
سازش
کوشش
تلاش
شرارت
Answer: 3

ID: 386
برطرف
مخ
سرزنش
رفع
شادی
Answer: 3

ID: 387
قیافه
طول
تاریخ
شکل
طولانی
Answer: 1

ID: 388

کنار
زمان
شکل
تصور
Answer: 2

ID: 389
چرخه
سرخ
دوره
انسان
پابرجا
Answer: 3

ID: 390
صخره
هوا
سن
سنگ
طرار
Answer: 3

ID: 391
تغییر
درگیر
درخور
دگرگونی
زندگی
Answer: 1

ID: 392
پیگیری
ردیابی
شکل
فهم
حمایت
Answer: 2

ID: 393
برملا
فشار
افشا
ملالت
نمرده
Answer: 1

ID: 394
مستعفی
بازنشسته
نمودار
نشان
همهمه
Answer: 3

ID: 395
توضیح
توقیع
توقع
توصیف
موقع
Answer: 2

ID: 396
معادل
هماهنگ
مساوی
همراه
حتمی
Answer: 2

ID: 397
گریز
قرار
فرار
عدول
غلاف
Answer: 1

ID: 398
ساحل
دریا
محله
خیابان
شهر
Answer: 3

ID: 399
مهاجر
معدل
مخارج
مسافر
دوست
Answer: 4

ID: 400
رانش
ماده
نگهدار
معتدل
فشار
Answer: 4

ID: 401
علاج
ماده
نماد
هادی
درمان
Answer: 3

ID: 402
گسترده
خارج
مخفی
شایع
واقعی
Answer: 1

ID: 403
مستقل
ازاد
ناگهانی
مشاوره
تحسین
Answer: 4

ID: 404
مشورت
تمامیت
تنفر
مهربانی
پیشنهاد
Answer: 3

ID: 405
جذاب
خودسرانه
معاف
فریبا
کامل
Answer: 1

ID: 406
تایید
تصدیق
جاذبه
توجه
تکامل
Answer: 3

ID: 407
اتفاقی
مخفیانه
متداوم
تصادف
سردستی
Answer: 4

ID: 408
ثابت
اختلال
قبول
ناگهانی
پایدار
Answer: 2

ID: 409
کامل
جذاب
عالی
غذا
ناگهانی
Answer: 4

ID: 410
نامطلوب
قربان
اتفاقی
کامل
منفی
Answer: 2

ID: 411
اخلال
کافی
تشویش
پایدار
جذاب
Answer: 3

ID: 412
الهام
وقت
تشویق
وحی
تشویق
Answer: 3

ID: 413
رد
شهرت
ناشناخته
مخالفت
جشن
Answer: 3

ID: 414
استفاده
تداوم
چابکی
سود
جذابیت
Answer: 1

ID: 415
ارزش
پاداش
چالاک
مجاز
بو
Answer: 2

ID: 416
شکننده
مدرن
ضعیف
معروف
مجاز
Answer: 3

ID: 417
توان
جذاب
زیبا
انرژی
سودمند
Answer: 1

ID: 418
عصر
زمان
شناخته
عالی
سمت
Answer: 2

ID: 419
تفرقه
عالی
تقسیم
ارزش
افعال
Answer: 3

ID: 420
روزمره
کامل
برند
روزانه
حمایت
Answer: 1

ID: 421
عزیز
محبوب
تشویش
تصفیه
کافی
Answer: 3

ID: 422
اشاعه
ناامید
مختل
توزیع
دلسرد
Answer: 3

ID: 423
ضروری
ناگهانی
خارج
حیاتی
ضعیف
Answer: 1

ID: 424
مشاهده
دیدن
تغییر
پیشگو
تهدید
Answer: 2

ID: 425
بازگرداندن
درخواست
احیا
مختل
نظر
Answer: 1

ID: 426
شدید
قوی
زیاد
حیاتی
مجاز
Answer: 4

ID: 427
مطابقت
آزار
تقسیم
تشویش
انطباق
Answer: 1

ID: 428
اختلاف
تفاوت
توزیع
افزایش
کاهش
Answer: 1

ID: 429
توجه
دقت
محدود
توزیع
تجزیه
Answer: 3

ID: 430
تحمل
الهام
نامطلوب
صبر
باستان
Answer: 3

ID: 431
باستان
اخیر
مهم
قدیم
انرژی
Answer: 3

ID: 432
اکنون
منقضی
لفافه
حال
پیشنهاد
Answer: 2

ID: 433
تجدید
تشخیص
تکرار
ادعا
اجازه
Answer: 2

ID: 434
گمراه
ناگهان
فریب
تدریج
واقعا
Answer: 3

ID: 435
حیرت
جشن
جاری
شگفت
ممنوعیت
Answer: 3

ID: 436
مصمم
تعیین
عالی
راسخ
شهرت
Answer: 3

ID: 437
قاطع
تعیین
عالی
راسخ
شهرت
Answer: 1

ID: 438
ممنوع
قدغن
توانمند
تشدید
بازیابی
Answer: 2

ID: 439
انعطاف
دردسر
سازش
حیاتی
سرسخت
Answer: 4

ID: 440
استخراج
اعمال
اکمال
احتمال
بیرون
Answer: 4

ID: 441
وسوسه
جلباب
تقسیم
دلسرد
اغوا
Answer: 1

ID: 442
کناره
رها
تغییر
تشویق
افزایش
Answer: 4

ID: 443
مبهم
تحمل
منفی
زیبا
معما
Answer: 2

ID: 444
مقابله
مقاومت
چاله
درخواست
ممنوع
Answer: 2

ID: 445
متقاعد
احتمال
قانع
بازگشت
عملکرد
Answer: 2

ID: 446
قلمرو
مبهم
ناحیه
وسوسه
فتنه
Answer: 4

ID: 447
نادر
مشخص
ایده
مبهم
کمیاب
Answer: 2

ID: 448
طوفان
تشدید
آشوب
اسایش
افت
Answer: 4

ID: 449
ریختن
دور
دراز
محدود
پاشیدن
Answer: 1

ID: 450
جایگزین
جانشین
جایگشت
ترکیب
ترتیب
Answer: 3

ID: 451
انسداد
محلول
مخروط
گرفتن
مکتوب
Answer: 2

ID: 452
تحسین
تقویت
تشویق
تکمیل
تضعیف
Answer: 1

ID: 453
ظریف
حساس
مبهم
گمان
حمایت
Answer: 2

ID: 454
پیشبرد
خواهش
پیشرفت
قالی
قاصدک
Answer: 3

ID: 455
موشکافی
گیج
قاطع
دقت
متحیر
Answer: 4

ID: 456
سفت
مکرر
معمولی
دلخواه
سخت
Answer: 2

ID: 457
زیاد
ناگهانی
زیاد
انجام
پیچیده
Answer: 1

ID: 458
پافشاری
اصرار
مدت
مدنیت
مدار
Answer: 1

ID: 459
هوشمند
متفکر
متضاد
قاصدک
ارسال
Answer: 2

ID: 460
محسوس
مکتوب
معلوم
همزمان
نمایش
Answer: 3

ID: 461
واقعه
تماشا
نمایش
رویداد
هماهنگ
Answer: 2

ID: 462
مکرر
مدتس
متعدد
متضاد
لبالب
Answer: 1

ID: 463
کشور: دولت اصلاحاتی جدی و اساسی در بازار مالی کشور انجام داده است و اثرات آن بر کلیه فعالیت‌های اقتصادی نمایان خواهد شد
وطن
مدت
قابیل
راحت
Answer: 3

ID: 464
معرکه
خرم
خرمن
جنگ
بانی
Answer: 1

ID: 465
درخشان
روشن
محدود
بانی
سمت
Answer: 1

ID: 466
منفی
منفور
لبالب
صداقت
هماهنگ
Answer: 3

ID: 467
فریب
شریک
همدست
اغوا
فرق
Answer: 1

ID: 468
نسبتا
تقریبا
واقعا
عملی
منفی
Answer: 1

ID: 469
غریب
عجیب
دانش
دارایی
داراب
Answer: 1

ID: 470
انحصار
محدود
خرمن
علامت
فروش
Answer: 1

ID: 471
محدودیت
انحصار
پرتاب
گذشتن
ترجمه
Answer: 1

ID: 472
درشت
پهن
ترجمه
طالب
طلب
Answer: 2

ID: 473
زمخت
کابوس
زبر
گوبا
کوبیده
Answer: 3

ID: 474
جانور
تکمیل
حکمت
حیوان
دراز
Answer: 1

ID: 475
کودن
خنگ
محبوب
درشت
انتها
Answer: 1

ID: 476
بزرگ
درشت
محبوب
انتها
خنگ
Answer: 2

ID: 477
تنومند
کودن
ستبر
جانور
پرتگاه
Answer: 1

ID: 478
زننده
ناگوار
شورا
ثابت
سبب
Answer: 1

ID: 479
افتضاح
بد
کوتاه
بالدار
بلند
Answer: 3

ID: 480
ستیز
کابوس
کودن
جنگ
علامت
Answer: 1

ID: 481
گستاخ
جسور
نمونه
مدتمند
ذرت
Answer: 1

ID: 482
گردنکش
گستاخ
فضول
خرامان
کوسه
Answer: 1

ID: 483
الاغ
خر
شتر
سوسک
سنجاقک
Answer: 1

ID: 484
خوشبخت
خوش
کمبود
کاستی
کوبا
Answer: 3

ID: 485
مبارک
ساعی
غراب
سعید
کاهش
Answer: 1

ID: 486
عاقبت
آینده
محلول
مکتوب
ترجمه
Answer: 3

ID: 487
ضیق
خرم
خوب
کمبود
قابل
Answer: 3

ID: 488
پوسیده
غایب
حاضر
کهنه
کاهش
Answer: 1

ID: 489
پلید
ملعون
مجبور
قاصدک
شتر
Answer: 4

ID: 490
شنیع
خوب
تازه
زره
پلید
Answer: 3

ID: 491
مفصل
تناور
تکاور
طویل
پاشیده
Answer: 1

ID: 492
گل
درخت
شتر
زرافه
سوسک
Answer: 1

ID: 493
شامپو
صابون
چسبناک
غلاف
خرما
Answer: 3

ID: 494
وسیع
خراب
خوب
پهناور
مفتول
Answer: 1

ID: 495
الحاق
پیوستگی
مدار
علم
اغراق
Answer: 2

ID: 496
مفصل
کولاک
لولا
معنی
راضی
Answer: 2

ID: 497
ربط
کافی
اتصال
خرامان
خراب
Answer: 3

ID: 498
بستگی
سوهان
حومه
وابسته
همسایه
Answer: 2

ID: 499
الصاق
تفاهم
ضمیمه
طرفداری
جناح
Answer: 1

ID: 500
رود
دریا
خانه
مدرسه
خیابان
Answer: 2

ID: 501
لوله
مخروط
مجرا
کافی
هلال
